請教基督徒一個問題

好簡短既問題
點解上帝會容許一個細路女俾人當街斬頭，幾個月大bb女俾人輪姦死
係咪俾佢地既考驗黎？🤔

啱啊
佢地死左姐係考驗fail
如果佢地信靠神
一定會有方法逃岀生天
一切都係源於佢地唔相信神

一生完全冇接觸過基督教嘅非洲人
就咁死左
冇機會去信就落地獄係咩玩法？

吓 佢地信可蘭經 關耶穌鳩事？

一定係個細路女意志唔夠堅定

台灣小燈泡個老母係耶撚黎
睇黎上帝無眷顧佢

上帝都敵不過命運

全能上帝估唔到連命運都對抗唔到

請你唔好挑戰神，神有自己既安排

認同
安排每日睇人間慘劇既時間表，日日睇好戲

連登耶子去哂邊🤔

因為上帝愛佢地

神愛世人，所以睇住佢地死

耶撚不願面對

上帝自有安排

利申：以前有返

班耶撚玩撚哂架
有事就話有自由意志所以係人類既錯
冇事就話有神蹟拯救大家

全能既神係冇野做唔到
只係佢唔想做姐 好似當年唔阻止路西化成魔一樣

人明知做完有報應, 但係都要做, 神阻止到咩?

受害果d細路做左咩壞事搞到有報應要俾人斬頭/輪姦死
連罪惡都阻止唔到，上帝原來咁垃圾

所以上帝其實係一個大仆街黎，淨係識食花生

萬能但係咩都唔做
由得啲細路慘死

我自己曾經幫耶撚諗埋
就係世界有其法則、人有自由意志
你嘅苦難喺接近無限嘅世界中微不足道
（類似佛教因果法則、因緣法）
所以神唔會干涉世界

引申出嚟就係你祈禱冇撚用
創造N個宇宙嘅神，唔會因為你祈禱而令你生活上好運少少、危難中救你一命
否則神就係違反咗自己
推論落去係就算有神，基督教都係鳩噏

被按排落地獄

你點知咖

班耶撚會話係撒旦做嘅事

咁上帝要黎做咩

我都番過好多年 問到佢地口啞

上帝允許撒旦測試人類

自己友黎

請你唔好挑戰神 弟兄姊妹們，攬攬先

變秒經

要阻止嘅話呢個世界冇晒人啦 你都唔會出現啦 你估你好純潔咩

認真想知個討論既話, search theodicy 或者problem of evil

過去千百萬人沒有信從耶和華，沒有事奉他，是因為 他們一生都沒有機會認識上帝。他們會復活嗎？上帝必不遺忘這些「不義的人」。上帝會使他們復活，讓他們有充足的時間認識他，可以敬奉他。在一段長達一千年的時期內，死去的人會陸續復活，而且有機會與上帝的地上忠僕一起事奉耶和華。那是一段多麼美好的日子！聖經把那段日子稱為審判日。

條屍都化左 點復活

（約翰福音5:28）既然耶和華創造了眾生，我們有什麼理由不相信他能再次創造生命呢？當然，死人能不能復活取決於耶和華的記憶力。那麼，上帝記得我們那些已經去世的親友嗎？請想想，宇宙中的星辰數不勝數，上帝卻能一一點名呼喚！（以賽亞書40:26）由此可見，耶和華上帝能夠記得我們已故親友的每個細節，並且能夠再次賜給他們生命。

我都係google架咋,唔係好識,屌細力d

有人聽過上帝遂粒星數比佢聽

同猶大出賣耶穌一樣係神嘅安排黎
好心聽王牧師講書

跟據基督教角度
人間而家係撒旦所統治
直到審判日前上帝先會接管返地球

教我哋要接受悲劇

有重病：神考驗
病好咗：神恩典
病死咗：回天家

我都好想信主，但耶教徒你哋唔好咁樣打擊我好唔好

孔子又係咪會落地獄

死左唔會回天家
會一直沈睡到審判日

可能人地可以排有錢人特快投胎專線
你地就排中國隊專線

基督宗教係二世論 無投胎的

係六世紀開始，基督宗教冇輪迴

因為神愛世人 甚至將祂的獨生子賜給他們
所以耶蘇咪照板煮碗賜d bb女比人

即係你覺得世上咁多慘劇發生係合理？一句係上帝既安排就係真理？🤔

其實你班基督徒先係最無情果班人，為左維護基督教/上帝既利益
連是非觀念都歪曲哂

一句講哂，係上帝無能力阻止定係有心容許慘劇發生啊

<耶撚mode>
你太執著短暫人生
真正既人生係由得永生開始
永恆的樂土
</耶撚mode>

周街都係賊，差佬無做野會俾人屌到仆街
全世界都係慘劇罪惡，上帝唔做野
基督徒話無問題，呢d係上帝既安排

基督教幾時肯接受現實
世上無上帝
就算有佢都唔係好人

其實全部都係民智未開果陣流傳
耶撚係文明社會仲要用一世來相信

我問過無接觸過基督
環境因素上驅使佢地犯戒條既
會點審
好似戰爭時期既古人

個宗教missy 話番教會就知
屌你老母啦我

即係有個真神係唔比用電話
但我唔知道原來唔比用
時代環境下 唔用又唔得既
去到審果日 比人話要落地獄
咁撚樣

天主愛你們 你們錯了 容許我在此代替我們的神說句話
上主考驗人類怎會試探一個孩提呢? 是在考驗凶手和我們的警察
好明顯他們都沒能盡忠職守及面對上主的試探 所以他們會落地獄
至於受害的孩童是代替上主作出試探 他們功德圓滿 雖然肉體敗滅但金身尤在 君不聞佛教亦是上主所創造嗎?他們在極樂淨土亦可永享太平

咁多人問嘅
新教說法, 係先用有冇聽過福音分類
未聽過福音, 例如古人、非洲部落、夭折小孩等,
神喺審判日會用該人身處時空、環境、社會、個人良心等,
用普遍世間標準判斷佢是否好人
(否則孔子都要落地獄, 咁咪顯得上帝好野蠻? 所以要兜)
如果聽過福音, 但唔接受, 就要落地獄

情況為:
1) 未聽過福音 + 好人 => 上天堂
2) 未聽過福音 + 壞人 => 落地獄
3) 聽過福音 + 信 => 上天堂
4) 聽過福音 + 唔信 => 落地獄

所以, 如果有教徒一向 1)好人 傳福音, 佢一唔信就即刻變成 4)落地獄
所以, 基督徒你哋嘅福音事工, 係將本來上天堂嘅人推落地獄
哈利努亞！努力啲推人落地獄

點樣介定好人 壞人?

耶撚會話因為上帝一早俾咗人類自由意志
所以人類做乜唔關佢事

#35
有你想要既解答

審判時，神用世俗準則、該人內心良知決定 神話係就係
（以上都係新教人士自己推論出嚟，聖經好似冇清楚講明）

問題嚟喇，冇聽過福音嘅人，神可以寛大少少處理，但聽過就唔可以？你套教義太垃圾信唔過，但我都好努力做好人喎。點解唔可以 4） 都用世俗準則審判？甚至點解唔全世界都上天堂（普救論）？
因為咁樣屈唔到你信囉

點解唔問為何會有颱風地震海嘯火山爆發第一二次世界大戰
點解要比人發明原子彈
死既人遠遠比你所提出既細路女比人斬同比人輪姦死為多
突顯問題嚴重性都唔識?

因此佢地未信教

上帝負責食花生
教徒負責倒米

神嘅考驗

基督徒就係有使命感要去非洲傳教點知得罪咗班回教生蕃先搞到非洲不斷有戰爭

回教徒都信耶穌係處女所生
不過唔係神之子

以下答案基於聖經真實同埋我個人嘅睇法
1）上帝當然唔想呢啲事情發生，咁但係如果佢插手每一件事情呢個世界會變做點樣？

2）後來聖經講過呢個世界係一個chaos，係歪曲嘅。上帝一開始創造人類嘅時候的確係美好嘅，只係因為亞當夏娃食左禁果先令人有罪性。翻翻去個問題，你問到上帝容唔容許呢啲事情發生，點解咁冷血袖手旁觀。其實每個人死左都要接受審判去為到自己做過嘅事情交帳，的確，呢個moment真係有好多人係被傷害嘅，係呢個世上真係有痛苦，咁先要我地去改變自己，去傳福音，去改變其他人翻翻去上帝嗰度，而唔係單單依賴上帝去改變呢一切。到底發生呢啲事情嘅源頭在於上帝定人呢？係呢一刻，我作為一個基督徒，我都好無奈，對住呢啲可怕嘅事情痛心，我都問過神，點解要有咁多呢啲事情發生。聖經講過佢連我地頭髮都數過，咁無理由唔關心我地㗎？有時呢啲事情就係咁發生喺某個人身上，但係我相信上帝一定會關注每一件發生嘅事情，同樣為到呢啲事情痛心哀傷。呢啲事情，當佢返黎就一定會清算。

同埋我覺得呢啲絕對唔係考驗黎

如果呢個世界有上帝
我地只不過係佢遊戲中其中一個人物
社會上存在住唔同既人需要真正既幫助
咁上帝有無真係幫過佢地顯露慈愛?
以前讀中學己經有睇聖經
跟本佢做既野就唔可以稱得上係好 善良
我都有時懷疑係同一個人 只不過有上帝同撒旦既稱呼

得救係本乎恩，只不過係我地願唔願意去接受。你聽過但係唔相信，拒絕呢份救恩都無辦法㗎，但係死前都未聽過我都唔清楚會點 不過正因為咁聖經先話 你們要使萬民作我的門徒

有無諗過上帝唔存在，聖經係老作出黎
上帝插手呢個世界咪會變得美好
唔想壞事發生，但又由得佢發生，完全體現出佢係一個變態痴線佬

根本上帝呢個概念就唔合邏輯

同樣基於聖經真實呢個前提黎回答
耶穌用無罪嘅身分擔當所有人嘅罪算唔算好？人原本犯罪令人同神隔絕左，係上帝差耶穌落黎為世人死，令我地得以去翻上帝嗰度。
作為一個基督徒，我都經歷過好多困難嘅時候。但往往真係比我見到去祈禱將困難嘅事情交託比上帝，雖然事情唔一定會好轉，但當中上帝同我地同行面對困難，同埋心中有盼望面對都係好重要嘅嘢。當你唔相信，你又唔會相信佢喺當中有工作。聖經入面，舊約馬拉基書到新約中間有400年上帝係沈默無對以色列人說話，你問佢點解唔出聲我都唔知。但係上帝喺聖經講過尋找就必尋見/凡事藉著禱告，將所需要的告訴神，神必賜人出人意料的平安啊嘛，我自己就經歷過好多次，咁算唔算顯露慈愛？當上帝透過基督徒，甚至係佢哋身邊嘅人，去關心劏房戶（攞呢個黎做住例子先）算唔算顯露慈愛？

一個人演兩個角色撚狗
為既只係想食花生

其實聖經入面有講過
如果有個人未聽過基督教就死咗 神會依照佢在生嗰時嘅行為佢判佢有冇罪

利申 識少少 扮代表

矛盾多多，叫人點信？

頭幾頁有巴打講過
上帝唔會干預人類，因為自由意志
所以人類祈禱都係無撚用，而家你話祈禱會得到平安？
基督徒邏輯已經錯哂

例子有台灣小燈泡父母係基督徒，但上帝有無保佢？
無，仲要係老母面前當街俾人斬頭

信者痕信，唔信就唔該你落地獄

你諗清楚啲, 小心有邏輯錯誤
如果嗰一個好人唔信基督教, 咁即係佢覺得自己唔會落地獄啦, 或者天堂地獄呢個概念對於佢黎講係假架啦

咁點解係基督徒傳教係推佢落地獄

1) 基督教係真 佢唔信 -> 落地獄 (抵死)
2) 基督教係真 佢信 -> 上天堂 (開心仔)
3) 基督教係假 佢唔信 -> 無事發生 (信唔信一樣)
4) 基督教係假 佢信 -> 無事發生 (信唔信一樣)

咁我地討論下聖經嘅真實性 如果你上Google打都會有好多。好老實講，作為一個基督徒，我對呢啲神學嘅知識係唔足夠去回應曬你所有問題，鼓勵你可以去一啲大教會問下啲牧師，佢哋應該會好樂意回答（個人推薦你問下福音派嘅教會）咁佢又唔係由得佢發生，始終會有審判去算帳嘅

矛盾個位係....？

上面位巴打意思
好人，未聽過福音 = 上天堂
好人，聽過福音但唔信 = 落地獄

同你講既完全唔關事

我睇睇巴打點講先點講先 如果自由意志唔干預人類 -》祈禱無用嘅話 咁就否定曬成個基督教 我地理性討論下

一向理性
根本成件事就完全矛盾
本來宗教就應該被否定

你啱 我個重點無focus 清楚 自膠

但佢話係會推佢落地獄喎

1) 點先可以咁肯定 自己/別人 係好人?
2) 即係壞人 唔可以悔改? 一日壞人 一世壞人?
3) 我重點想講嘅係 既然佢都唔信
咁關咩推佢落地獄事 根本都無地獄呢樣野

而基督教嘅其中一個 宗旨(?) 就係 因信稱義
即係話 當一個人 "信" 有神, 咁佢就可以上天堂
係完全唔關佢做咗幾多件好事/壞事

簡單啲講啦

如果佢係好人，但係佢唔信
而基督教係真嘅，咁係唔係佢抵死先

反之，如果佢唔係壞人(都未必係好人，邊一個人可以定義一個人係唔係好人)
但佢而家信咗，咁佢就可以上天堂喎，無條件上天堂。
而且，做一個"真正好人"嘅機會率，你估大唔大? 咁點解傳教嘅人係做錯

結論: 其實我覺得點解會走去怪傳教嘅人

我睇翻你應該講緊#23巴打講嘅嘢
的確由上帝擺棵樹喺伊甸園入面睇得出上帝係比人類有自由意志（我覺得可以引申埋撒旦點解會墮落）。
咁祈禱呢，其實都同自由意志係無衝突嘅，我覺得。啦，上帝比自由意志你，你可以選擇相信，選擇唔相信。可以選擇聽，可以選擇唔聽，聽完當無到 我選擇祈禱，我選擇相信上帝係真實嘅，我將呢啲事情祈禱交託比上帝，相信佢會掌管，所以感到平安。即時佢係有比平安我，我都相信係佢比平安我，所以並無牴觸「自由意志選擇相信佢」呢樣嘢，始終都係因為我選擇去相信，佢就回應。始終呢個係一個信仰，而我嘅信心係來自過往嘅經歷，所以好難話完全咁理性討論，如果有咩邏輯謬誤希望巴打指出黎，我都覺得信仰唔應該係完全盲目相信
上帝點解唔出黎保佢，我都唔知，不過如果佢樣樣野干涉咁一開始唔比亞當夏娃食禁果就OK啦 洗乜搞到依家咁煩。咁如果出到黎講明係上帝保佢，根據上面自由意志嘅討論，咁比自由意志你都無乜用啦，呢個就唔係信仰啦

咁巴打你覺得呢個世界無神呢樣嘢？

咁出世左一陣就死左嘅bb呢

go to Limbo

一個人條命拯救世人都幾划算，

強姦受害者嘅上帝又喺邊？上帝嘅安排？定係人嘅自由意志導致？

屌你呀，神對人嘅自由意志冇影響嘅話，咁點撚樣透過基督徒做事呀

你都戇鳩鳩嘅，依家邊個唔理性呀
大佬你邏輯錯撚晒喎

喺基督教嘅立場黎講，「救恩」呢樣嘢要有「無罪」擔當「有罪」先成立

我就覺得一定唔係上帝嘅安排，只係因為亞當夏娃犯罪開始人先有罪性，所以你可以話係自由意志導致有呢啲事情發生。
咁翻翻去基本嘅問題，上帝牽涉呢啲事情同自由意志有無牴觸呢？上帝如果每件事都牽涉會點樣呢？呢啲咁不幸嘅事情上帝一定係知道嘅，將來會有審判去清算呢啲事情。

He has a plan

咁你相信呢個宗教，相信聖經講嘅嘢，咁聖經叫你去愛鄰舍喎。打個比喻，你個friend叫你去食飯，你都有可以選擇做同唔做嘅，翻翻上面條問題，上帝喺聖經叫人愛人如己，又有幾多個真係選擇去聽去做？

同埋唔洗下下都講曬粗口鬧我嘅，我都係講下自己睇法姐

好人可以早死上天堂，壞人長命因為要留喺人間受苦，唔好諗住自殺，因為會落地獄

上帝響時間之外, 你響人類文明N年中間幾十年睇唔到佢點按公義救返哂d人好正常, 即係一套連續劇個結局你都未睇, 第左頭兩集就鬧個編劇冇人性一樣, 人類因為罪,在地上經歷生老病死係一個必然, 人生自古誰無死? 普遍人對神跡拯救有吳解, 其實所有人都唔用神跡救先公平, 因為耶穌已經清楚講明在地上人應有態度, 詳細自己查經唔多講, 至於點解有情況會行神跡?其實判斷標準係在於神是否允許祈禱者與事件相關接觸嘅人經歷神跡, 背後考慮好多背景因素, 這是我個人對神跡的理解和經驗,不代表上帝立場

無問題，死咗就可以返去神嘅懷抱
點都唔會輸

研究下

而家唔係當事人角度，佢主觀信唔信
係上帝角度，佢需唔需要落地獄
即係有個人成世未聽過福音，按上帝「分類」，佢係「未聽過福音組」，相安無事可能直上天堂。而你走去傳教就改變咗佢嘅「分類」，而佢有可能唔信。你傳教呢個動作，間接結果係令佢落咗地獄，呢句冇講錯。

當然呢個唔係教內說法，係我挑個矛盾位出嚟等你哋思考下
因為當有人問牧師「係咪古人未聽過福音都要落地獄」，佢就會好似我之前留言咁講
因為佢答「係」，就會顯得神好野蠻；佢答「唔係」，咁就要再分，點樣顯得神寬宏大量，但又逼到你信
但佢咁解釋又衍生另一矛盾出嚟，無窮無盡

當然牧師又會兜：咁都亦有機會令壞人變好人上天堂啫，機會率都係50%吖，而且我唔相信好壞比率係50%囉，因為聖經說乜乜乜乜人多數都係壞㗎啦，我相信傳教時神會顯出佢嘅大能乜乜乜乜令佢接受救恩嘛，神俾人有自由意志乜乜乜乜如果佢唔信都係佢問題啦乜乜乜乜...
但哪怕人口中有1%係好人，你向佢傳教，哪怕只有1%機率唔信, 你都係有機會令人落地獄，呢個冇講錯

神全能全知，點解唔可以整到只有好處冇壞處？
或者改少少，先按「好人/壞人」去審判，再按「有/冇聽過福音」去審判？
甚至話，點解有人要落地獄被毀滅，唔可以全部人上天堂？
因為咁講逼唔到人信吖嘛

所有野都係神既安排

too long no read

好柒呀 輸打贏要

現時聖經版本記載耶穌曾經講過「所以你們要去，使萬民做我的門徒，奉父、子、聖靈的名給他們施洗」（馬太福音28:19)
唔傳教等啲未聽過福音嘅「好人」上天堂係唔得
甚至要去塔里班地頭傳教
但現時版本記載耶穌又講過「莫想我來要廢掉律法和先知，我來不是要廢掉，乃是要成全。」（馬太福音5:17）
基督徒就當無到，唔割包皮，又食豬肉

我話基督徒傳教有機會引致人轉為落地獄
我冇話傳教呢個行為道德上錯喎
神都唔會怪你吖, 會讚你添, 個機制佢創造㗎嘛

不過非教徒會覺得有矛盾啫
都係離不開：點解有人要落地獄, 何謂善惡

1)2)3) 神有準則㗎嘛, 啲牧師講嘅
全能全知嘅神應該有套客觀一致嘅規則, 你唔好理
一係就牧師亂噏, 即冇聽過福音, 聖人都要落地獄

唔信有地獄, 就會冇地獄? 地獄唔係客觀存在㗎咩?
咁只要我唔信有地獄, 就唔使落地獄了

不如你講下未聽過福音使唔使落地獄

其實上面都有人講過，未聽過福音嘅人
如果佢真係"好人"，咁當審判日來臨嘅時候，佢應該都可以上到天堂

另外，有冇地獄嗰個問題，我想講嘅野係: 既然嗰一個人都唔信神，咁佢仲驚咩會落"神"設立嘅地獄。因為對於唔信嘅人黎講，所有有關"神"嘅野，都應該係假嘅。

而且，其實聖經入面有講過，世界上係一個義人(好人)也沒有。所以先要傳福音，讓每個人都可以有機會悔改。

點解人要落地獄，個根本原因係因為人一直都在犯罪，得罪咗神，所以會落地獄。

上面可能1999 ，但當point 咁睇都應該明。

我冇怪傳教嘅人喎
神都唔會怪你吖, 會讚你添, 個機制佢創造㗎嘛
我描述緊個機制啫
個機制就係神又要創造人又要毀滅人
好似玩泥膠咁

用教內角度睇好合理, 好美好添
用教外角度睇呢?
諗下點解基督教教義連人間倫理都唔符合

上帝係管地球定成個宇宙其他外星人都係佢睇?

聖經當然叫教徒搏命傳教

但未聽過福音嘅「好人」使唔使落地獄?

1) 喂，大佬呀，咁嗰時啲人話地球係圓嘅，都係個個覺得唔合理架啦。個原因係因為佢地唔信呀嘛。

2) 點樣唔符合倫理先

P.S. 其實好多極端 "新教徒" 都係異端黎，唔好以偏概全

例子1: 會咒人落地獄 / 話人地唔信就落硬地獄啦

因為新約 係代表神願意同人類和好，所以係用"愛"行先。

我諗好多人都聽過舊約入面，神係可以因為一個城太多罪惡，就直接用天火焚城 /
直頭用洪水 毀滅世界 (挪亞方舟)

因為其實 神 嘅屬性 係有愛 亦有憤怒。

有好多野都未必可以解釋得到，所以"信心"先會咁可貴。

信就係因為未知/唔肯定 都願意相信，咁先叫做信。如果100% sure, 咁仲叫"信"咩?

即係夭折嘅BB要落地獄?

不如唔好問呢啲咁難答又模稜兩可嘅問題啦

1) 個BB 關你咩事? 平時係壞人，又想入聖人mode

2) 唔識答呀，點答呀，BB喎
佢係BB黎呀！BB呀！
其實答乜都滿足唔到你架啦
之後又變父子騎驢 做乜都錯

我記得未聽過福音的人係按其良心和行為接受審判

創世紀6 :9 挪亞的後代記在下面. 挪亞是個義人,
創世紀 7:1 耶和華對挪亞說, 你和你的全家都要進入方舟, 因為在這世代中我見你在我面前是義人.
馬太福音 1:19 他丈夫約瑟是個義人
馬可福音 6:20 因為希律知道約翰是義人, 是聖人, 所以敬畏他, 保護他. 听他講論, 就照著行. 並且樂意听他.
路加福音 1:6 他們二人, 在 神面前都是義人, 遵行主的一切誡命禮儀沒有可指摘的.

無義人？

如果真係想知答案自己 google search 「苦難」，其中一個結果「苦難是上帝造成的嗎」有答案。有興趣睇埋裡面其他文章。

你唔好當信上帝既人都係傻先得架，你估你諗到既野人地諗唔到咩？緊係有合理解釋人地先會入教啦

咪係，禾就信奧姆真理教既
教主啲解釋合理禾咪入教
但啲人成鳩日笑鳩禾

發現個post開始愈拉愈完，回歸主題先

其實好簡單一個邏輯
繼續用小燈泡為例，假設上帝存在
上帝干預>慘劇唔會發生
上帝唔干預>慘劇發生，即係話小燈泡父母平時點祈禱點敬拜神都係無用，佢地個女一樣要慘死

呢件事已經指出上帝/宗教既不合理處
以正常邏輯可以推出兩個結論

結論1 上帝唔存在/唔係好人
結論2 宗教只係自欺欺人，只係一個心靈慰藉

如果好似其他基督徒咁講慘死唔緊要，死後會上天堂
神自有安排，唔好質疑神既想法
咁完全就係盲信，完全無邏輯可信

聖經 指 出，魔鬼 撒但 才 是 世上 一切 苦難 的 罪魁禍首，因為 他 是“統治 全 世界 的 王”，“全 世界 都 受［他］控制”。（約翰福音 12:31；約翰一書 5:19）因此，令 世人 遭受 苦難 的 不 是 上帝 而 是 撒但。

魔鬼先係話事人
上帝原來係唔夠撒旦鬥

喂大佬當初吹到自己全能，無野做唔到
而家有個人搶左你個位仲玩到你個地盤亂哂，點知你乜都做唔到
咁都好意思叫人信你

樓主係一個喜歡思考既人，相信你係講求邏輯證據。

我認識有對父母，佢地比錢一班人去劏自己親生仔。呢班人蒙住面，其中一個仲手持利刀。當對父母聖到呢班人肯接呢單生意時開心到不得了。

樓主你認為呢對父母係唔係好人？

樓主係一個喜歡思考既人，相信你係講求邏輯證據。

我認識有對父母，佢地比錢一班人去劏自己親生仔。呢班人蒙住面，其中一個仲手持利刀。當對父母聽到呢班人肯接呢單生意時開心到不得了。

樓主你認為呢對父母係唔係好人？

樓主答係或者唔係就得

長達1000年既審判日裡面
所有壞人/無信主既人都會復活可以悔改信耶穌
所以死果陣冇信到,仲有審判日果1000年可以改

又拉開話題
你個問題唔駛答都知有好多前設，你無謂用話術引人中伏啦
不如面對現實，小燈泡個例子活生生存在，但無人駁到
你何必轉移視線走左走右呢？

你又知人落地獄

其實你選擇唔答好聰明，因為你唔知成個故事背景，亂下結論就會答錯。因為父母搵人劏自己親生仔可能有合理理由。

同樣地，你唔知成個故事背景點解又會覺得上帝容許撒但暫時統治世界無合理理由呢？會唔會你本身對上帝或基督教已經有偏見？

其實果班蒙面人係一班專業醫護人員，個仔生癌要動手術，對父母用晒所有錢去請最好既醫生去幫仔仔做手術。

宜家你知對父母請人劏自己仔仔原因，你想唔想知點解上帝容許撒但統治世界一段時間既原因？

苦難的挑戰：苦難證明上帝不存在？ - 楊慶球

你可以講出黎睇下合唔合理

咁佢地話唔信就落地獄嘛

有兩次機會的
你今生冇信
審判日復活果陣都仲有一次機會

一樣啦，去google search「上帝為什麼容許人受苦」睇下果篇文章。

有少少長，但勝在好易明白，你打開自己本聖經或點裡面經文連結了解聖經實際係點講會更好。

依家地上掌權的是魔鬼，好似係

邊章邊節講㗎？

啟示錄第20章，雖然世界由撒但統治，不過撒但下場就寫左係呢一章。

神愛世人

聖經 說 ， 在 審判日 期間 死人 會 “ 起來 ”。（ 馬太福音12：41 ） 耶穌 也 說 ：“ 時候 要 到 ， 所有 在 紀念墓 裏 的 人 都 要 聽見 他 的 聲音 ， 就 出來 。 行善 的 ， 復活 終 得 生命 ； 作惡 的 ， 復活 終 被 定罪 。”（ 約翰福音5：28，29 ） 耶穌 沒有 說 ， 死 去 的 人 會 有 個 靈魂 離開 身體 。 其實 ， 死人 是 完全 沒有 知覺 的 ， 也 沒有 一 個 靈魂 繼續 存在 。（ 傳道書9：5 ； 約翰福音11：11-14，23，24 ） 耶穌 會 把 在 死亡 裏 沉睡 的 人 復活 過來 ， 讓 他們 再次 生活 在 地上 。

復活 的 人 會 根據 他們 生前 所 做 的 事 受 審判 嗎 ？ 不 會 。 聖經 說 ，“ 人 死 了 ， 就 不用 擔負 罪責 ”。（ 羅馬書6：7 ） 因此 ， 復活 的 人 跟 渡 過 這個 制度 終結 的 人 一樣 ， 會 按照 自己 在 審判日 期間 的 行為 受 審判 。（ 啟示錄20：12，13 ） 他們 復活 後 會 得 永生 還是 遭受 毀滅 ， 就 要 看 他們 復活 後 的 行為 ， 他們 當中 很 多 人 以前 都 不 認識 上帝 ， 也 不 知道 要 符合 甚麼 條件 才 可以 得享 永生 ， 現在 他們 被 復活 了 ， 就 有 機會 按照 上帝 的 旨意 生活 ， 並且 可以 永遠 生活 在 地上 。

師兄你上面鋪陳咁多野最後都係叫人自己睇文？
篇文大部份時間都只係係度自圓其說，講黎講去就係神既安排，人類無能力理解質疑
將慘死講成係一種學習既經歷，神將來會復活補償
完全係自欺欺人，亦係不可證偽

我上面都講過，如果要話上帝自有安排咁係無意思，亦無需討論

點解自己唔信上帝又問上帝咁多問題

唔係問上帝，係問基督徒

咁證明你未睇晒，睇晒你唔會咁講。我講無篇文講得咁好，如果真係想知鼓勵你睇下。

一係咁啦，我以前開過個post 講呢個問題，一係我post 果篇野你睇啦

呢個post一開始已經用一個現實例子站在理性邏輯上，證明上帝根本唔存在/唔係好人

你地唔睇現實發生既，反而用返不可證偽既宗教角度去自圓其說
所以根本無得討論，講到最後意思都係未來上帝會處理，一切在掌握中

如果要保留人嘅自由意志又同時阻止人類傷害他人, 可以全人類一人住一個星球, 上面乜都冇, 宇宙咁大is ok

既然你都證明左上帝唔存在啦，咁我唔洗post 篇野出黎啦。再見樓主

byebye

在一所著名高等學府的課堂上，教授向學生提出一道挑戰性的問題：世上的萬事萬物都是由上帝創造的嗎?

一位學生勇敢地回答說：是，都是他創造的。

教授接著問：如果上帝真的創造萬物，那麼邪惡也是上帝創造的。既然邪惡存在，根據外在行為反映一個人內心的原理，我們可以假定上帝是邪惡的。

那位教授非常自豪地向學生誇口說，他又再一次證明基督教的信仰只是個神話。

另一位學生舉手發言：教授，我可以請教您一個問題嗎?

教授回答：當然可以。

那位學生站起來說道：教授，寒冷存在嗎?

教授回答：這是什麼問題?它當然存在。難道你從不覺得冷嗎?

其他學生紛紛竊笑那位年輕人的問題。

年輕人回答說：教授，事實上寒冷並不存在。依據物理定律，我們之所以會感覺冷，是因為缺少熱能的緣故。

每個人或物體對能量的獲得或傳送的情況，都可以測得出來，而熱能就是這個使人體或物體獲得或傳遞能量的東西。絕對零度(攝氏零下273度)時完全沒有熱能的存在。在這個溫度時，所有物體分子都呈現靜止狀態，不會發生任何反應。

所以實際上寒冷並不存在，我們創造這個詞彙是為了描述沒有熱能的感覺。

那位學生接著又問：教授，黑暗存在嗎?

教授回答：它當然存在。那位學生說：您又錯了，教授，黑暗也不存在。

黑暗其實是因為缺少光的緣故，我們可以研究光線，但無法研究黑暗。

我們可以用牛頓的三棱鏡把白光分成許多顏色的光，並研究每種光的波長。不過我們卻無法測量黑暗，因為只要一道光線就可以劃破並照亮一個黑暗的世界，所以我們如何能知道一個空間有多黑暗?我們只能夠測量光的強度，不是嗎?

黑暗是人類用來描述沒有光線存在時的一個詞彙。

最後這位年輕人問：教授，那邪惡存在嗎?

這回教授的回答不太確定了，他說：當然。就像我之前所說的，我們每天都會看到邪惡。每天都有人類以不人道的方式對待他人的例子。它存在於世界各地的許多罪行和暴力之中，這些不是邪惡是什麼?

那位學生回答道：邪惡並不存在，教授，至少可以說邪惡本身並不存在。會有邪惡只是因為心中沒有上帝，就像黑暗與寒冷一樣，邪惡是人類所創造的一個名詞，用來描述心中沒有上帝的情況。

所以上帝並沒有創造邪惡，它是人類心中缺乏上帝之愛的結果，就好比寒冷源自於沒有熱能，黑暗源自於沒有光線。

小燈泡會俾人當街斬頭原來係因為心中無上帝
佢父母身為基督徒但個女一樣慘死，都係因為心中無上帝

你引嘅經文無一條係support你個point

信保羅係邪惡嘅開端

聖經 說 ，“ 人 死 了 ， 就 不用 擔負 罪責 ”。（ 羅馬書6：7 ） 因此 ， 復活 的 人 跟 渡 過 這個 制度 終結 的 人 一樣 ， 會 按照 自己 在 審判日 期間 的 行為 受 審判 。

咪即係你復活後仲有改過既機會

其實你有冇睇
（ 啟示錄20：12，13 ） 他們 復活 後 會 得 永生 還是 遭受 毀滅 ， 就 要 看 他們 復活 後 的 行為 ， 他們 當中 很 多 人 以前 都 不 認識 上帝 ， 也 不 知道 要 符合 甚麼 條件 才 可以 得享 永生 ， 現在 他們 被 復活 了 ， 就 有 機會 按照 上帝 的 旨意 生活 ， 並且 可以 永遠 生活 在 地上 。

我第一次睇都覺得有得咁解
但如果你睇埋上文下理
就知自己錯
5 For if we have been united with him in a death like his, we will certainly also be united with him in a resurrection like his. 6 For we know that our old self was crucified with him so that the body ruled by sin might be done away with,[a] that we should no longer be slaves to sin— 7 because anyone who has died has been set free from sin.

8 Now if we died with Christ, we believe that we will also live with him. 9 For we know that since Christ was raised from the dead, he cannot die again; death no longer has mastery over him. 10 The death he died, he died to sin once for all; but the life he lives, he lives to God.

11 In the same way, count yourselves dead to sin but alive to God in Christ Jesus. 12 Therefore do not let sin reign in your mortal body so that you obey its evil desires. 13 Do not offer any part of yourself to sin as an instrument of wickedness, but rather offer yourselves to God as those who have been brought from death to life; and offer every part of yourself to him as an instrument of righteousness. 14 For sin shall no longer be your master, because you are not under the law, but under grace.

New International Version (NIV)

理解力差成咁難怪, 即係你覺得受害人係邪惡? 你講乜啊?

啟示錄20章
12 我 又 看 見 死 了 的 人 ， 無 論 大 小 ， 都 站 在 寶 座 前 。 案 卷 展 開 了 ， 並 且 另 有 一 卷 展 開 ， 就 是 生 命 冊 。 死 了 的 人 都 憑 著 這 些 案 卷 所 記 載 的 ， 照 他 們 所 行 的 受 審 判 。
13 於 是 海 交 出 其 中 的 死 人 ； 死 亡 和 陰 間 也 交 出 其 中 的 死 人 ； 他 們 都 照 各 人 所 行 的 受 審 判 。

「行為」唔係解生前「行為」？

如果照你上面咁講，即係受害人心中有上帝都要被邪惡之人殺，咁上帝即係無撚用啦
都仲未講你篇文戇鳩，寒冷同黑暗用科學解釋，講到邪惡就用不可證偽既上帝黎解釋，偷換概念

在 審判日 期間 ， 撒但 和 邪靈 會 被 囚禁 起來 ， 不 能 再 影響 人類 。（ 啟示錄20：1-3 ） 不過 ， 審判日 結束 之後 ， 撒但 會 被 釋放 出來 ， 考驗 地上 所有 的 人 ， 看看 他們 是否 忠於 上帝 。 忠於 上帝 的 人 就 會 通過 考驗 ， 這 是 亞當 和 夏娃 沒 做 到 的 。 這些 忠心 的 人 會 被 耶和華 判定 為 可以 永遠 生活 在 地上 的 樂園 裏 。 反叛 上帝 的 人 會 被 毀滅 ， 不 復 存在 ， 而 撒但 和 邪靈 也 會 有 同樣 的 下場 。（ 啟示錄20：7-9 ）

咁講邪惡都係無法測量, 所以唔存在

為什麼我會變成無神論者??

假如受害人心中有上帝,即係已經得著永生, 死唔死順其自然, 時候到了就ok, 上帝唔需要阻止, 亦唔係無撚用

唔係「20:4...我 又 看 見 那 些 因 為 給 耶 穌 作 見 證 ， 並 為 神 之 道 被 斬 者 的 靈 魂 ， 和 那 沒 有 拜 過 獸 與 獸 像 ， 也 沒 有 在 額 上 和 手 上 受 過 他 印 記 之 人 的 靈 魂 ， 他 們 都 復 活 了 ， 與 基 督 一 同 作 王 一 千 年 。
20:5 這 是 頭 一 次 的 復 活 。其 餘 的 死 人 還 沒 有 復 活 ， 直 等 那 一 千 年 完 了 。」？

我唔信基督教無第一次復活和基督同作王一千年喎

變態殺人犯:殺佢係為左俾佢解脫
基督徒:慘死唔緊要，上帝賜你永生
大家都係冷血，不用分那麼細

睇下，講到最後基督徒又係用不可證偽既說法自圓其說
師兄有無諗過其實你俾基督教呃左成世

如果你純粹要否定上帝只需要討論可證偽性就ok,一開始就唔洗拉去邪惡謬論同無能謬論果度, 你講可證偽性, 大爆炸理論同進化論一樣冇可證偽性, 相反我有方法將上帝證偽

你講黎講去都係用可證偽性去否定人地個宗教哲學邏輯, 其實係多餘, 宗教邏輯合理左你又話人證實唔到, 咁你一開始講上帝證偽唔到就ok

其實要將神證偽好易, 只要立論 : 有能力創造全人類果個就係神, 咁大家就可以見到神, 而冇能力創造全人類果d就唔係神

透過邏輯理性思考用現實例子證明上帝唔存在/唔係好人/無能，有乜問題

反而你地駁唔到就用神自有安排，一切係神掌握等等類似既說話作結，高下立見

正常人有思考能力都唔會信呢d垃圾神

用一個現實例子話俾你地知你地信錯人
你地就只識用本故事書/講一堆無法證實既野黎兜，咁你一早講不要問只要信咪得囉
反正點講都係神就是對的

問題係你呢個現實例子證明唔到我地信錯神呢, 再講亦冇人話過不要問只要信, 你隨便問囉, 只係講到駁唔到喇又發悔氣話人永遠是對的黎笑人證實唔到, 咪話我話啦, 到我證實到你咪又懶皮

拎聖經黎駁人係最戇鳩
完全忽略任何邏輯 本野話係就係

有人寫本書叫你老母係雞
跟手你問佢點解係雞 佢就話書有寫
你唔信你老母係雞就落地獄
你服唔服？

其實駁唔到人不如撻句不要問只要信
唔好懶係以理服人 眼冤

聖經預言應驗了

成個post既耶撚引經據典講到最後想表達既都係所有野係神掌握，所有都係神既安排，邊度有話錯你地？

連現實發生既慘劇都可以被你地視為神既安排，係無問題既，根本自欺欺人

如果學你地思維你地就梗係無信錯神啦，咁樣都覺得合理，聖經講乜你地就信乜

有個說法係
「並為神之道被斬者的靈魂，和那沒有拜過獸與獸像，也沒有在額上和手上受過他印記之人的靈魂，他們都復活了，與基督一同作王一千年」
係講緊果14萬人，唔係所有基督徒

在長達一千年的審判日期間，14萬4000個已經復活到天上去的男女，會跟基督耶穌一起統治地球。他們會做君王和祭司，把耶穌所獻的贖價祭物應用在人類身上，幫助忠心的人類逐漸恢復身心完美。（啟示錄5:10；14:1-4；20:4-6）

so?

答你就答啦! 做手術還做手術 ，劏人還劏人，咁樣就想表達每個故事有面個浸同底嗰浸

所謂應驗只係一堆空泛冇指明時間嘅事
中左就應驗
唔中就未到時候

真係立於不敗之地 講哂
同廟街冇分別

駁唔到咪認左佢囉, 一開始又話宗教邏輯唔合理, 講通左又話人聖經講乜就信乜, 喂大佬而家你要挑信仰邏輯黎打, 唔通拎三字經黎駁啊? 拎孫子兵法黎駁啊? 我地信聖經梗係搵到理據先信啦, 洗唔洗你呢個門外漢教啊? 唔通信無證偽性嘅大爆炸同進化論? 當無神論者連呢兩個理論都立足唔到我真係唔知你地點樣面對自己嘅生命

岩岩同佢討論緊都唔好意思講，好有智者feel

唔信聖經一定係無神論者

咁你發表下你偉大嘅世界觀黎聽下啦

你承唔承認自己有問題？

挑你自己又話神不可證偽, 咁點知你又會係不可證偽嘅神論者姐

汙穢的言語一句不可出口，只要隨事說造就人的好話，叫聽見的人得益處。

如果永生係假就有問題, 係自欺欺人, 如果永生係真就真係冇得輸, 聖經可唔可信我自有分數

挑佢果個論點黎戰姐, 你又唔洗咁敏感

其實你邊忽講通左？因為聖經話係咁所以就合理？
你地既理據咪就係所有苦難都係上帝安排，未來會審判處理
你地可以繼續信呢d無法證實既事，簡單黎講咪即係盲信囉

幾千年黎人類慘劇不盡，因為宗教而死既人不計其數，你地就繼續盲目相信上帝存在

其實你唔駛扮理性邏輯，就咁一句上帝先有安排，人類無能力質疑咪得囉

要討論其他學術你可以自己出去開post

「奧古斯丁認為神是終極的存在﹐超越時間和空間﹐超越客觀和主觀﹐世界所有事物也存在神當中﹐神就是愛。當我們正確地愛自己或事物的時候﹐就是愛我們或事物中的神性﹐我們就是在愛神。他對三位一體提出新的見解﹐聖父就是給與愛﹐聖子就是被愛﹐而聖靈就是愛的力量﹐如同記憶﹐智慧和意志一樣。他明確地指出神從虛無中創造世界﹐世界並不獨立存在於神之外。他認為時間並不是無限﹐時間隨著世界被神創造出來﹐因此並沒有所謂創世前的時間。他的時間觀是線性﹐與Stoics的循環時間觀不同﹐因為只有時間一去不返﹐我們的人生才有意義。」

At the heart of Haiti's humanitarian crisis is an age old question for many religious people - how can God allow such terrible things to happen? Philosopher David Bain examines the arguments.
Evil has always been a thorn in the side of those - of whatever faith - who believe in an all-knowing, all-powerful, all-good God.
As the philosopher David Hume (echoing Epicurus) put it in 1776: "Is God willing to prevent evil, but not able? Then he is impotent. Is he able, but not willing? Then he is malevolent. Is he both able and willing? Whence then is evil?"
Faced with this question, Archbishop of York John Sentamu said he had "nothing to say to make sense of this horror", while another clergyman, Canon Giles Fraser, preferred to respond "not with clever argument but with prayer".

Perhaps their stance is understandable. The Old Testament is also not clear to the layman on such matters. When Job complains about the injuries God has allowed him to suffer, and claims "they are tricked that trusted", God says nothing to rebut the charges.

係人都要經歷生老病死, 差在遲定早, 舒服d死定辛苦死, 既公平又合理, 你講到尾咪只係捉住無法證實黎打, 對於你未經歷過神跡嘅人黎講自然覺得聖經無法證實, 但對於經歷過嘅人黎講, 佢地自然有理據去判斷自己所信嘅野值唔值得信

復活有2種
144000人係真正復活不會再死即得永生復活
另一種是千年期間短暫復活

那些還沒有認識和事奉耶和華上帝就死去的人，會有機會作出改變，選擇行善。假如他們這樣做，就會“復活終得生命”。然而，有些復活的人卻不想接受耶和華的標準，這樣的人“復活終被定罪”。（請讀約翰福音５：２８，２９；以賽亞書２６：１０；６５：２０）

Less reticent is the American evangelist Pat Robertson. He has suggested Haiti has been cursed ever since the population swore a pact with the Devil to gain their freedom from the French at the beginning of the 19th Century. Robertson's claim will strike many as ludicrous, if not offensive.
And even were it true, it wouldn't obviously meet the challenge.
Why would a loving deity allow such a pact to seem necessary? Why wouldn't he have freed the Haitians from slavery himself, or prevented them from being enslaved in the first place? And why, in particular, would he punish today's Haitians for something their forbears putatively did more than two centuries before?
So what should believers say? To make progress, we might distinguish two kinds of evil:
•the awful things people do, such as murder, and
•the awful things that just happen, such as earthquakes

St Augustine, author CS Lewis and others have argued God allows our bad actions since preventing them would undermine our free will, the value of which outweighs its ill effects.
But there's a counter-argument. Thoroughly good people aren't robots, so why couldn't God have created only people like them, people who quite freely live good lives?
However that debate turns out, it's quite unclear how free will is supposed to explain the other kind of evil - the death and suffering of the victims of natural disasters.
Perhaps it would if all the victims - even the newborn - were so bad that they deserved their agonising deaths, but it's impossible to believe that is the case.
Or perhaps free will would be relevant if human negligence always played a role. There will be some who say the scale of the tragedy in natural disasters is partly attributable to humans. The world has the choice to help its poorer parts build earthquake-resistant structures and tsunami warning systems.
But the technology has not always existed. Was prehistoric man, with his sticks and stones, somehow negligent in failing to build early warning systems for the tsunamis that were as deadly back then as they are today?
The second century saint, Irenaeus, and the 20th Century philosopher, John Hick, appeal instead to what is sometimes called soul-making. God created a universe in which disasters occur, they think, because goodness only develops in response to people's suffering.
To appreciate this idea, try to imagine a world containing people, but literally no suffering. Call it the Magical World. In that world, there are no earthquakes or tsunamis, or none that cause suffering. If people are hit by falling masonry, it somehow bounces off harmlessly. If I steal your money, God replaces it. If I try to hurt you, I fail.
So why didn't God create the Magical World instead of ours? Because, the soul-making view says, its denizens wouldn't be - couldn't be - truly good people.
It's not that they would all be bad. It's that they couldn't be properly good. For goodness develops only where it's needed, the idea goes, and it's not needed in the Magical World.
In that world, after all, there is no danger that requires people to be brave, so there would be no bravery. That world contains no one who needs comfort or kindness or sympathy, so none would be given. It's a world without moral goodness, which is why God created ours instead.
But there is wiggle room.
Even in a world where nothing bad happens, couldn't there be brave people - albeit without the opportunity to show it? So moral goodness could exist even if it were never actually needed.
And, anyway, suppose we agree moral goodness could indeed develop only in a world of suffering.
Doesn't our world contain a surplus of suffering? People do truly awful things to each other. Isn't the suffering they create enough for soul-making? Did God really need to throw in earthquakes and tsunamis as well?

可唔可以貼埋經文原文？

28 不要為這件事驚奇，因為時候要到，所有在紀念墓裏的人都要聽見他的聲音， 29 就出來。行善的，復活終得生命；作惡的，復活終被定罪。

惡人雖然蒙恩，仍不學習行義。他在正直的地上也行事不正，結果看不到耶和華的威榮。

of cousre yes

Suffering's distribution, not just its amount, can also cause problems. A central point of philosopher Immanuel Kant's was that we mustn't exploit people - we mustn't use them as mere means to our ends. But it can seem that on the soul-making view God does precisely this. He inflicts horrible deaths on innocent earthquake victims so that the rest of us can be morally benefitted.
That hardly seems fair.
It's OK, some will insist, because God works in mysterious ways. But mightn't someone defend a belief in fairies by telling us they do too? Others say their talk of God is supposed to acknowledge not the existence of some all-powerful and all-good agent, who created and intervenes in the universe, but rather something more difficult to articulate - a thread of meaning or value running through the world, or perhaps something ineffable.
But, as for those who believe in an all-good, all-powerful agent-God, we've seen that they face a question that remains pressing after all these centuries, and which is now horribly underscored by the horrors in Haiti. If a deity exists, why didn't he prevent this?
David Bain is a lecturer in the philosophy department of the University of Glasgow.

神跡 小燈泡父母都係耶撚，請問有無神跡出現
你上一句先話生老病死係公平合理，下一句就話有人經歷神跡
咁點解小燈泡果時會無神跡出現？
又自相矛盾點撐你啊

定係你想講個神跡係上帝顯靈幫你考試合格？🤔

睇唔到邊句指「會有機會作出改變」

非洲d小朋友冇飯食都係神安排 佢唔咁做我地點會覺得有野食好幸福 神係想我地知足 所以我地唔應該捐錢 咁會破壞晒神既計劃

但應該定期奉獻俾教會

我好早回你第一個Po已經一早分析左神行唔行神跡個邏輯，你自己冇睇又響度嘈

惡人雖然蒙恩，仍不學習行義

他在正直的地上也行事不正
應該係講緊撒旦同魔鬼被困1000年間

點解佢會叫淋病選特首？

耶撚只會用罐頭式既答法回應你: 你祈左禱求問下上帝先 上帝自有安排 上帝愛世人嘛......

其實都無回答過你問題

咪又係神鍾意點就點囉，根本你地講咁多頁個理論都係神話乜就乜
神跡出現係神既意思(所謂有神跡都只係你地自己講)
神跡無出現，受害者慘死都係神既意思

點解一時有一時無？真相無人知，淨係得神知
總之就係神既安排啦

睇呢個post班耶撚就知，講一大堆野都離不開係神既安排

咁人類咁笨，連咩係公平都搞唔惦，咁梗係佢去判斷啦，唔通比支摩西杖你鐘意點舞就點舞咩

其實神學既野跟本就係證實唔到 想搵證據就只有自己死左之後先知究竟有冇神 個神係邊個 有神既話人類都唔會理解到 所以就係信者有 不信則無

咁耶撚又無錯嘅，佢哋信仰入面乜野都係神嘅安排，呢句對佢哋嚟講係真理嚟（即刻萬能=true），咁又好難答到樓主你啲問題嘅。樓主大人有大量，唔好怪佢哋啦

真係幾笨架
例如好似耶撚咁連小朋友俾人斬頭都可以話無問題，反正點都要經歷死亡，點死法都無分別

自一九四○年代至一九八○年代，歐美研究人員對代禱的科學探究一直爭論不休，例如：代禱療效能否（或應否）進行實驗嗎？甚麼模式和標準來評估代禱成效？學者們視代禱治病純粹為「放鬆反應」（relaxation response）或「安慰劑效果」（placebo effect，即用非藥療安慰劑治療病情好轉）。不過，研究人員為了排除任何心理作用，就運用雙盲實驗設計，即研究人員、病者與代禱者彼此不認識及無法接觸。一九八八年心臟科專家R. C. Byrd的團隊運用雙盲實驗、量化指標和樣本數量等方法研究代禱對心臟病患者的功效，結果有正面功效。當時引起醫學界很大的迴響，部份學者認為科學化醫學與超自然宗教簡直是牛頭不對馬嘴，去信質詢刊登此論文的醫學期刊主編。該主編、為病理學科專家J. B. Thomison回應指論文「已通過慣用的評審過程，評定為正確的報告，設計和實驗合乎科學考察，才推薦刊登」。

如果下一秒宇宙回歸真空絕對零度，呢件是否邪惡既事?

又話上帝唔會干預人類，而家又話祈禱可以影響現實
咁點解小燈泡要慘死啊，你答到我未啫
喂大佬你地邊句先真啊，不如你地基督徒圍內夾好口供先啦

我咪講左第一個po就解釋左行神跡個邏輯囉，頂你等等我貼多次

聖經話 你不可試探上主你的神
即係有佢講無你話

10 But when grace is shown to the wicked,
they do not learn righteousness;
even in a land of uprightness they go on doing evil
and do not regard the majesty of the Lord.

個”grace”解審判日見到耶和華神？
但以賽亞書係舊約，應該同耶穌無關？

仲有點解釋Luke 16:19-31?
Luke 16:19-31 New International Version (NIV)

The Rich Man and Lazarus
19 “There was a rich man who was dressed in purple and fine linen and lived in luxury every day. 20 At his gate was laid a beggar named Lazarus, covered with sores 21 and longing to eat what fell from the rich man’s table. Even the dogs came and licked his sores.

22 “The time came when the beggar died and the angels carried him to Abraham’s side. The rich man also died and was buried. 23 In Hades, where he was in torment, he looked up and saw Abraham far away, with Lazarus by his side. 24 So he called to him, ‘Father Abraham, have pity on me and send Lazarus to dip the tip of his finger in water and cool my tongue, because I am in agony in this fire.’

25 “But Abraham replied, ‘Son, remember that in your lifetime you received your good things, while Lazarus received bad things, but now he is comforted here and you are in agony. 26 And besides all this, between us and you a great chasm has been set in place, so that those who want to go from here to you cannot, nor can anyone cross over from there to us.’

27 “He answered, ‘Then I beg you, father, send Lazarus to my family, 28 for I have five brothers. Let him warn them, so that they will not also come to this place of torment.’

29 “Abraham replied, ‘They have Moses and the Prophets; let them listen to them.’

30 “‘No, father Abraham,’ he said, ‘but if someone from the dead goes to them, they will repent.’

31 “He said to him, ‘If they do not listen to Moses and the Prophets, they will not be convinced even if someone rises from the dead.’”

又準備玩話術了
信上帝返教會就係教你地點樣狡辯？🤔

睇左啦，唔駛貼
你既邏輯咪即係無邏輯

你自己睇返重點

你自己唔明當中個用意就話神無邏輯

當你質疑的時候，你的自大已經蓋過一切。

簡單直接，呢個post既耶撚要用一大堆說話去表達神話乜就乜
但仲要唔認

唔阻止 =/= 容許, 如果下下神要阻止, 咁冇人可以生存到(因為每個人都會犯罪), 而且違背自由意志...

咁又唔可以咁講啊，聖經入面有好多神既應許，你只要做個乖乖仔，天父就會好好對你架喇，即係你點做人，點祈禱係會影響到佢既決定既

有冇玩過 sims?
有冇見過D 細路女 sims 被人斬頭後有咩感覺?

其實判斷標準係在於神是否允許祈禱者與事件相關接觸嘅人經歷神跡, 背後考慮好多背景因素

即係任佢噏，一籃子因素
其實巴打你一早話神自有安排，總之佢做乜都係真理咁咪得囉，做乜唔肯認啫
搞到而家咁自相矛盾兜唔返咁點算好呢

小妹妹犯左咩事唔乖乖搞到要俾人斬頭🤔

樓主你只係將焦點放咗喺世上, 當然覺得咁細個就比人殺好慘, 咁你又知佢哋唔會被神寬恕而上天堂, 殺害佢哋嘅人得報應而落地獄?

好合理喎，邊度矛盾? 比你係人情唔比你係道理，奉旨架? 兜乜野邊度要兜?

你連個動機都分唔清咁好難溝通喎，為左阻止自由意志同為左回應祈禱已經係兩件事黎啦

天堂地獄存唔存在都未知
現實發生既慘劇就係人都見到
一個神(假設存在) 任由世界發生咁多慘劇，然後話自有安排，受害者會上天堂
咁樣對於人類黎講係好事？

你又本末倒置啦，殺人犯唔乖乖又講成係小妹妹，指鹿為馬

可能係聖父？或者單純恩賜咁解

有2種講法
聖誕有時有d矛盾位，可能係有其他理解角度去解釋但我唔知
例如人死後聖經有2種講法
1.人死就係長眠唔會有意識直到審判
2.人死後會去陰間，果個講法係陰間都有分快樂同痛苦，信主既人會去快樂果邊，唔信既去痛苦果邊，直到審判

世界咁多慘劇, 你覺得係人定係神造成?

問嚟托柒咩，識答就唔係基督徒，係基督啦
宗教呢樣嘢，從根本上就係心理學唔係邏輯學，我夠想問點解我咁撚靚仔又高大威猛，屋企有幾廿層樓收租，仲要單手來回公海，但唔明點解連個公廁都無得屌下啦

原來唔係一視同仁，講到尾咪就係神想點就點囉
禱告上帝希望小朋友平安喜樂，點知幾歲大就俾人當街殺害，仲話唔幫你係道理
嘩真係好合理，今日真係完全見識到基督徒既思維，大開眼界

又拎證實唔到黎打，祈禱實驗證明神存在，代表聖經所講既野有理據支持，永生係真，神已經超越左地上既死亡

即係你點做人，點祈禱係會影響到佢既決定既
小妹妹做左咩事要俾人殺？🤔

可惜耶撚認為佢地好合理好有邏輯呢 你睇下上面d comments就知

簡單啲講，公就我贏，字就你輸

又唔關上帝事，梗係啦上帝都唔存在
神跡出現時:上帝既大能
慘劇出現時:所有野係人類造成，唔關上帝事

你點解硬係要老屈受害人係主動? 唔咁做駁唔到?

聖經中災難有幾個來源:
1. 神
2. 人
3. 自然
4. (魔鬼)

我讀左13年基督教學校, 從來唔撚信
就算本聖經前後矛盾, 求其抽幾句啱聽既以偏蓋存加斷章取義再加自我FF
再唔係加句聖經有D不可盡信, 可能手抄口傳有誤(聖經既組成係點大家心知肚明)
無撚敵架

信左耶神, 理得你全家上香, 你唔可以
完全扭曲我地幾千年留存既文化(唔係上香,係尊重)
佢地個姓氏就算用左幾千年只得佢呢條耶撚可以上天堂, 佢歷代祖先,
就算係孔孟,大至如來, 都係地獄見
同先人分開兩地, 同耶撚共享永生

都係覺得耶撚同傅銷撚好似
有咩好辯論, 雙方都一定啱
我唔信就離開佢地, 或者死不論神, 毫無討論空間
要討論搵我呢D都唔信既就可以
但係如果我見到神績會有50%信
因為我有50%怕信錯敵基督

要滿足你唯一方法就係全人類一人住一個星球

咁唔通一個強姦犯話因為冇人/神阻止我, 所以就冇犯錯, 可以為所欲為? 講到尾都係因為人唔肯承認自己嘅錯...
要明白所有人之所以會犯罪是因為背棄了耶穌基督, 如果冇神嘅救贖係沒有人能得到赦免

因為自由意志
Free will

基督教組織 John Templeton 基金會 () 在英國三大基督教科學家之一物理學家 Russell Stannard發動下， 請 Dr. Herbert Benson 帶領，花費 兩百四十萬美元進行了一個大型的實驗研究祈禱的效果， 有數千位接受冠狀動脈橋接手術的病患參與研究， 共有六個醫院的1801 名冠狀動脈橋接手術病人參與實驗， 三個分別在Minnesota, Massachusetts，Missouri 的教堂參與實驗。

實驗進行之前 Templeton Foundation 發表聲明 'believing that evidence for the efficacy of intercessory prayer in medicinal settings is mounting'.

研究結果刊登在美國心臟學刊， 論文摘要請看
簡單敘述實驗結果如下， 結果顯示被告知有人為她祈禱的病人併發症較多， 其餘狀況則禱告無效， 祈禱不是無效就是有害。 本實驗從出資機構到進行實驗的科學家都是基督教的。
英文原文Intercessory prayer itself had no effect on complication-free recovery from CABG, but certainty of receiving intercessory prayer was associated with a higher incidence of complications

證明左d乜？講多次

原來係上帝大能下有分主動同被動
即係因為今日小妹妹係被殺果個，所以上帝就幫唔到佢啊？

個細路女上左天堂笑鳩緊你仲係現實沉淪都未定
可能到你無病無痛享受完依一生最後都要落地獄
用現世去解讀"神既安排"依種概念係無意思

利申:非基督徒

佢地搵千百個理由咪都只係為左推瀉責任同唔洗負責任之麻

你叫上帝唔好再玩弄人類好過啦

邊個話神會考驗人？

1.阿哥，你拿來support自己個point，你唔知點解？
2.咁大矛盾？你認為那個說法可信？

最尾果句好岩，我頭幾頁已經咁講，根本要話係上帝既安排係無得討論
偏偏耶撚連基本邏輯推論都要否定，總之神就岩撚哂

尊重係由心出發, 唔係靠行為... 就好似信耶穌唔係話你祈幾多次禱告就等於真信

1.個人睇法唔排除有其他解釋
2.我比較相信長眠，但都只係個人睇法

基督徒唔識解答問題點傳福音？

每個人都有自己既命運
每人都會有一死,好死慘死唔到你自己話事
神唔會幫你,如果要幫,咁咪好唔得閒
但你信,死後得永生,上天堂

讀書時有返教會
但大個D中意左叫雞
覺得自己重視情慾同肉慾多過靈性
覺得自己好有罪,同神愈來愈遠
無資格死後上天堂了

但我始終堅信有神
因為我唔相信咩宇宙大爆炸可以爆成我地咁
我相信一定有個造物主
未有確實證據有外星人之前
我都會堅信上帝的存在

而家咪問你地到底小妹妹做左咩錯事要俾壞人殺囉
佢無做錯事但要慘死，上帝點解唔可以俾佢安安樂樂過一生啊？🤔
因為上帝痴線變態囉

就算出左十戒, 都係有人犯罪
耶神自有定奪, 好少用神績主動幫人架,
只會罰人
聖經寫得清清楚楚

延長小妹妹生命同阻止自由意志殺人兩個動機已經完全唔同啦，阻止自由意志係會影響世界公平性，延長小妹妹生命係對祈禱者及相關人士既個人生命額外特殊經驗。而考慮既因素全人類係相同，所以唔影響公平性

又話有「第一次復活」然後與基督共同作王一千年？

係你自己玩緊自己咋，有個好老豆唔去認，原本可以做父幹一族係要去做孤兒仔

上面有人話祈禱實驗有用wo (雖然另一個實驗顯示無用)
咁到底你地邊個先真架，個個都唔同講法既

首先導致小妹妹慘死嘅唔係上帝, 係殺害佢嘅人. 如果神要阻止, 係咪要預先擊殺嗰位殺人犯? 咁如果真係咁做殺人犯就可以話我根本都冇做過...

拎聖經出嚟講真係得啖笑
一嚟聖經咁多年嚟無限改版抄寫
現今流傳版本同古藉唔同晒啦
二嚟解讀方式不同已經差好遠
一旦邏輯failed 就達一句 “總之聖經咁寫“

你真定假膠呀
成大段, 回得一句
我教會朋友勁好多
如果你又信神, 會唔會信錯神
(信耶神靠心咪得, 點解要讀聖經)

不要問只要信

我就唔撚信既
但係我好撚熟聖經籮

我幾時話信神只係靠心... 而且信神唔係靠自己, 如果只係靠自己係冇人能信到主嘅

係果14400人

後面有寫佢地唔會再死已得永生

可以解為第一次復活果144000人係唔需要受審判或有其他審判形式，佢地會作王

唔會經歷第二次死亡

其他信徒同非信徒會係審判日時短暫復活
通過考驗者會得生命永生
否則復活後被定罪經歷第二次死亡

我無同女友做愛，但佢有左bb，佢係咪有左聖嬰？

你諗清楚先
神既然全善 點會以暴制暴
真係全能嘅就實有方法嘅
神係萬物創造者 出咗事唔使咩飛？
小妹妹 殺人犯 罪同死亡都係佢創造

係

一定是別人幹的

錯哂

係個細路女唔係自己個女
應該要感恩

你話架咩, 聖經有講架

自由意志所以弱肉強食，痴線佬當街殺害小朋友(相對既弱者)
上帝唔干預自由意志一句說話就將責任開脫哂

似有左契家佬多d，可能個名叫耶和華

屌老你味 睇撚左成十幾頁
得喲耶撚係到講會平安 會平安
完全無尻柒解釋過點解
屌仲要轉移撚晒喲問題
點解世界上會仲有人口販賣
仲有虐殺動物 兒童個案
點解賣粉做黑起家可以大富大貴
無殺過人平平碌碌既就窮到仆街
仲要俾人壓榨 睇吓周街幾多露宿者啦
根本教會就係小圈子
選擇性去睇世界每一樣野
病好就天主保佑 贏場比賽就感謝主
死撚左就話翻天堂 輸撚左就話神既考驗
睇埋睇埋真係屌晒老母

你係錫安教會？

你呢d思想咪就係正宗幫又鬧唔幫又鬧囉，人地話好少等如冇? 都估到你會話另一個冇用架喇，即係係自己響屋企拎支電筒拎張a4紙界兩條痕去玩雙縫實驗，自己求其唔識亂做就可以否定人地用合科學標準用正確條件做出黎個實驗? 咁你自響屋企亂做就可以推番哂d科學家啦笑死人

細個唔識嘢 對耶教重有多啲尊重
宜家愈睇愈多 見到耶撚真係得啖笑

證明左d乜，回應下

基督教組織 John Templeton 基金會 () 在英國三大基督教科學家之一物理學家 Russell Stannard發動下， 請 Dr. Herbert Benson 帶領，花費 兩百四十萬美元進行了一個大型的實驗研究祈禱的效果， 有數千位接受冠狀動脈橋接手術的病患參與研究， 共有六個醫院的1801 名冠狀動脈橋接手術病人參與實驗， 三個分別在Minnesota, Massachusetts，Missouri 的教堂參與實驗。

實驗進行之前 Templeton Foundation 發表聲明 'believing that evidence for the efficacy of intercessory prayer in medicinal settings is mounting'.

研究結果刊登在美國心臟學刊， 論文摘要請看
簡單敘述實驗結果如下， 結果顯示被告知有人為她祈禱的病人併發症較多， 其餘狀況則禱告無效， 祈禱不是無效就是有害。 本實驗從出資機構到進行實驗的科學家都是基督教的。
英文原文Intercessory prayer itself had no effect on complication-free recovery from CABG, but certainty of receiving intercessory prayer was associated with a higher incidence of complications

只係求其上網google下你地問d問題，嘗試用基督教角度去理解

仆街上帝當年一個火遮眼，用洪水沖死全世界剩翻一家人要佢地亂倫傳宗接代搞柒晒啲dna，而家仲敢出黎搞呢搞路咩，咪由得你地自生自滅囉

所以講得耐都覺得鳩鳩地
裝睡既人真係叫唔醒

想講咩？

願主真係祝福佢

（經典問題）全能的神能否創造出一舊佢舉唔起的石頭？

Genesis 9:11 King James Version (KJV)

11 And I will establish my covenant with you, neither shall all flesh be cut off any more by the waters of a flood; neither shall there any more be a flood to destroy the earth.

如果是上帝想阻止「惡」而阻止不了，那麼上帝就是無能的；

如果是上帝能阻止「惡」而不願阻止，那麼上帝就是壞的；

如果是上帝既不想阻止也阻止不了「惡」，那麼上帝就是既無能又壞；

如果是上帝既想阻止又能阻止「惡」，那為什麼我們的世界依然充滿了「惡」呢？

個實驗話祈禱無用果篇論文被引用過幾百次，俾你話係亂做

輸打贏要真係世界級

有腦嘅會信教咩

Lm

補link

我上面已經貼左兩次，你回應下啦
祈禱實驗證明左乜野啊

睇住畀位人入唔尊重宗教 人地好團結成日圍爐

瞓撚咗，阿們。

圍爐高手
睇下呢個post 所謂耶撚d回覆
實係笑死人
點解可以說服自己信呢d野

你言論有問題, 罰你打抄聖經一次
根本未深澈領悟聖經所有經文

GENESIS 6:3, 6-7

3 So the Lord said, “My spirit will not remain in mankind indefinitely, since they are mortal. They will remain for one hundred and twenty more years.” … 6 The Lord regretted that he had made mankind on the earth, and he felt highly offended. 7 So the Lord said, “I will wipe mankind, whom I have created, from the face of the earth—everything from mankind to animals, including creatures that move on the ground and birds of the air, for I regret that I have made them.”
全知既上帝都會後悔既咩？

上帝以為自己奇拿咩，全世界話殺就殺，全部埃及人長子都唔放過

一個連環殺人犯，連小朋友都殺既人，個社會都唔接受佢，仲要接受佢係全知善良既神？

又拎證實唔到黎打，祈禱實驗證明神存在，代表聖經所講既野有理據支持，永生係真，神已經超越左地上既死亡
樓上其中一個耶撚講既 笑到仆街，真係想睇點回應

不要質疑上帝

提早上天堂
犯人自然落地獄
人類世界唔同天國

17個靠基督徒搵食既俾左dislike

如果人自己可以擺脫罪, 就唔使神嘅救贖了.
而且神講過佢來到世上係拯救罪人, 唔係拯救義人, 更何況世上連一個義人都沒有.

至於如何得救, 表面上的確好似係靠人嘅信心, 不過其實神一早已經揀選咗佢會拯救嘅人, 但係你同我都唔會知道, 所以係要持守同盼望...

仲有關於聖靈嘅工作, 同撒旦/邪靈角力等等, 不過我未有能力詳細解釋(初信), 抱歉...

之於樓主你哋只係著眼於今生, 覺得世上好多不公義, 神點解唔即刻處理. 不過要明白嘅係神的國係唔屬於呢個世界, 而且如果以同樣嘅審判標準, 我哋冇人係能夠倖免, 因為所有人都有自身嘅問題(罪), 只在乎你肯唔肯承認/ 睇得出...

咁點解要信新教唔信天主教？

返教會哭訴
各位弟兄姊妹，我係連登俾人恰

其實連尼住都係基督徒

如果所有事包括痛苦都係神安排，生cancer既人走去醫，係咪違背緊神既安排？ 如果醫得好又係佢安排？醫唔好又係佢安排？我做乜都係佢安排？說好的free will呢

想問巴當初畀咩吸引/觸發到去信教？
利申：不可知論者 所以真心好奇

會唔會俾連登上帝清算

以我理解 聖經其實同三國演義同性質
將一D發生過既事吹到又神又點,因為當時既人係唔相信/唔知道有高科技,所以覺得咩都係神跡
的確高智慧外星人係我地既(神),但佢地玩完之後就應該就唔理我地

等bam

岩 我地定期奉獻俾教會 再由神指引神父將真實既愛帶俾小朋友 所以我地先會因為菊花尚存而感恩 一切都係神既計劃之內 阿門

神自有安排，唔洗你教佢做野

摩西係唔係人類

可能當時唔同當權者都會修改聖經內容，方便管治

其實唔否認信教導人向善，但你話講到天堂地獄呢啲就唔好太認真啦
你話一件事係神既安排，咪同啲無知婦孺話大難不死係觀音顯靈一樣咁迷信

唔出奇
始終都係歷史既野
加上人類真係貪婪

信觀音關二哥我都可以接受,
因為傳統文化, 主要係信左都可以信其他

信耶神排斥其他神
狂PO 真善美

除左無PO銀紙
同傳銷撚相差不遠
只係無PO銀紙, PO永生
一樣虛無

其實除咗基督教之外(排除異端), 有好多宗教 都好著重行為, 例如天主教舉行彌撒/ 懺悔室, 但係我上面都解釋咗信神唔係靠行為...

聖經講明唔可以拜偶像, 但係天主教卻拜(天主教堂/東正教有好多門徒雕象）, 而佢哋又解釋唔到十誡中(不可跪拜那些象), 所以就擅自delete左再自己添上新嘅誡

更離譜嘅係教主因為聲稱係神差遣嘅使徒, 所以佢可以添加聖經嘅章節( 天主教好似加咗五卷), 但係聖經最後講到明如果有人隨便刪改或添加聖經, 神嘅憤怒一定會臨到佢身上...

世界上有苦難,證明上帝唔存在或者邪惡的
主要分2種:天災,人禍

天災:上帝突然扯火,運用地震,海嘯,閃電...... 擊殺 教徒,異教徒,好人,壞人

人禍:痴線佬斬人,強姦，甚至戰爭。因為上帝賦予行兇者 自由意志,
即使教徒日祈禱夜祈禱,祈求公義 都係白費

結論:自由意志>祈禱
自由意志>公義
自由意志是不公義
上帝是不公義

我代耶撚答你
心中有主就自然就係弟兄姊妹 非洲無接觸過主既人本身就係罪人 抵死
啲耶撚好偏激架 你問啲咁到point既問題。。。

睇翻歐洲耶教史 根本同政治完全分唔開
好多殺人放火搶錢都係以上帝之名 用政府/軍隊實施

其實唔奢望耶撚會突然醒覺一夜之間離教，咁多版要講都講晒，但最起碼d教徙認清自己其實係盲目迷信而且不乎邏輯，呢個post就功德圓滿

只望有d半信半疑者睇完可以明白呢個道理，以免影響一生呀

中世紀一班哲學家討論夭折既嬰兒要唔要落地獄

根本冇咩人半信半疑其實

唔係由細學校比人洗腦鬼會有人信咩

2018啦都

導人向善?
咩先為之善?
點解伊斯蘭教的恐怖分子咁勇猛, 因為佢哋相信只要犧牲就可以得到天堂嘅享福, 佢哋就係正正行緊自己心中嘅善... (更何況佢哋嗰啲窮困國家一直被有錢國家欺壓)
點解梁天琦要同中共抗爭? 因為佢覺得中共係惡, 所以對抗惡就等於善. (唔係指中共不是惡)
但係有冇諗過中共可能都覺得自己嘅理念係啱, 鎮壓反對者才能保護國家, 以佢哋又行緊心中嘅善...

您都戇鳩
佢地無犯過罪係會上天堂
人有原罪依樣野係基督徒自己鳩up出黎
聖經上面無講

岩呀，善從來都無客觀定義，所謂道德只係社會枷鎖，social construct

孔子不語怪力亂神
孔子唔信神 所以要落地獄
孔子仲教化其他人 叫其他人都唔好信神 分分鐘孔子係魔鬼使者
耶撚應該唔可以信孔子 孔子嗰套同耶撚有矛盾

耶撚不嬲唔信我地傳統文化
所以孔子孟子一定去唔到天堂

到底神可唔可以令自己不舉🤔

孔子唔係唔信神, 係唔講神
如果唔係, 利瑪竇就唔會用儒家思想傳播天主教

其實依個po大部份係戇鳩仔
拎本聖經出黎睇撚曬佢先走出黎再屌再問戇鳩問題
唔係話未睇過就唔可以走出黎屌
成日就只係聽下身邊d耶撚點戇鳩法就笑鳩人
連聖經都無真正了解過就走出黎屌 撚有說服力
但大部分基督徒更加戇鳩
大多教會更加唔撚明聖經
因為完全曲解本聖經 又鳩up
行為作風 令好多人對基督教反感

但係避苦趨樂就好多人公認
佢地相信既其中一個因素係驚地獄之苦先obey上帝,
宗教就用痛苦黎恫嚇你, 嚇到你覺得上帝既意旨係善, 你要遵守

識一個新教徒，做老師既
自己老豆過身連靈堂都無去

基督教好多野都係迎合個社會去改
根本就係三國演義

1.天主教（基督公教）唔信「一信得永生」死後要落煉獄，所以犯罪後要找神父懺悔，你攻擊天主教有懺悔室都有？

2.點睇聖經經文「沒有行為的信心是死的」？

3.天主教如何拜偶像？又”delete咗十誡入面邊條”?反而我聽過新教講「新約時代，舊約唔使守」

4.你唔信權柄已授予「伯多祿」所建教會，你點解釋以下經文？
馬太福音16章15-19
耶穌說：你們說我是誰？
西門彼得回答說：你是基督，是永生神的兒子。
耶穌對他說：西門巴約拿，你是有福的！因為這不是屬血肉的指示你的，乃是我在天上的父指示的。
我還告訴你，你是彼得，我要把我的教會建造在這磐石上；陰間的權柄（權柄：原文是門），不能勝過他。
我要把天國的鑰匙給你，凡你在地上所捆綁的，在天上也要捆綁；凡你在地上所釋放的，在天上也要釋放。

5.你會唔會搞錯歷史事實？公教一直有73卷聖經，無記錯係馬丁路德減刪至66卷

而家都係

夠啦 你地唔好再挑戰耶撚嘅邏輯

係連登問不如問下牧師果啲啦

聽日再覆你👍

咁所以人類唔可以質疑耶穌 即係神比人類嘅 so called 自由意志就係唔可以去質疑佢
咁小氣就咪扮大方比 free will 人啦
見又見唔到 摸又摸唔到 仲要唔比人challenge 真係又惡又自大

講完好閃
同傳銷一樣, 一陣成班耶撚問阿HEAD點答
成班人鳩沖黎串樓主

對付騙徒仲要睇咗騙徒寫嘅垃圾書先可以屌？

你都戇鳩

神話乜就乜

奴性重

冇唔比人質疑
聖經都大把人質疑過上帝 e.g. 約伯

人嘅 free will 可以改變到全能父上帝完美嘅計劃
咁穌哥同佢老豆都唔係咁勁姐

佢話: 當你質疑的時候，你的自大已經蓋過一切。
咁明顯就唔鼓勵質疑啦

BTW, 如果係信耶嘅就咪提約伯啦 無啦啦比上帝玩到家破人亡

但係好笑嘅係佢哋攻擊其他宗教甚至同天主教同室操戈時嘅point係錯漏百出

FREE WILL 好深架
仲痴埋完美計劃加耶神勁唔勁
打飛機都無話可以, 夢遺係你邪念唔入選
你自己參詳啦

係非洲咁多人病死餓死，上帝又唔打救佢地

又話無所不能 無所不知
若果唔知就係佢無知
唔做就係佢無能
仲話完美？

我想問上帝知唔知俾人屌屎眼係咩感覺？

你係咪唔打算回應樓主嘅任何一個疑問?

上帝測唔測量到？

上帝愛佢地
所以盡早俾佢地返去上帝的懷抱

唔知上帝知唔知道叫兩隻酒店雞一個含一個奶既感覺係點呢

利申 試過

你地唔好咁la

以前都仲會駁下耶撚
而家就會諗世界上係要有d傻閪比人踩住
呢個社會先運作到
慶幸我親近既人智商都冇低到要信耶

侵侵是魔鬼，

亦是上帝，

是天降的救世主。

如果神真係咩都知，即係話佢整我地出嚟個一刻就已經知有人會到死個時都唔信神。姐係佢想我地生出嚟去到尾就落地獄？

你睇過最初版聖經？

好叻呀你

竟然敢試探神 落地獄啦你

上帝：你今個月比左奉獻金未

唔係證明咗上帝唔存在
係你證明唔到上帝存在
搞返清楚Burden of proof

有上帝嘅話呢個世界就唔會咁撚唔公平啦
有上帝嘅話呢個香港就唔會愈嚟愈墮落啦
最撚on9係啲耶撚係啲大是大非面前仲話要依靠神，佢捐撚咗去你個屎忽窿到？定係請咗假所以唔得閒彰顯公義呀？

祈禱有用就代表有神？

神既安排
秒

而家個post拗緊咩 有冇懶人包

你都知問題所在?
如果一開始就保亞當夏娃 根本就無後面既事發生
你愛一個人 但睇住佢中招? 呢個就係你地相信既上帝?
根本你地只係需要一個形象係你地無能既時候
但係點解呢個形象唔可以係自己 相信自己?
姐係你無錢開飯或者遇害時 你地既上帝係邊?最後都係要靠自己

再者十災
佢地雖然係錯 但係你又殺人長子又成
咁你地上帝同撒旦有咩分別?

其實不如咁啦，如果係有興趣想知答案既，其實年中有好多人係街擺攤或上門拍門傳道，大家可以將心入面問題問下佢地，無謂係度做鍵盤戰士啦。

如果只係純粹想比大家知道你好叻叻豬，知道你識得拆穿好多基督教謬誤，咁請大家繼續

自己google 「上帝為什麼容許人受苦」啦。

樓主一開始係咁用不可證偽黎駁人, 而家就改口話人無法證實,
講到尾佢只係有能力質疑可信性, 冇能力質疑合理性, 或者死口話永生垃圾, 遲d復活係癈同無能

點解d人一出世 幾百億身家

做好自己就得，其他事上天會安排

呢個世界係冇好人同壞人之分。只有做好事既人同埋做壞事既人。

冇任何人有資格定套任何人上天堂定落地獄

唔係好唔好人既問題
係人類根本無原罪
您無聽過耶穌 但係未有犯過罪
係可以上天堂

其實你依句點解容忍有罪惡, 對於所有宗教都適用

上帝：拿 你地本來一出世就有罪 死左要地獄架 不過咁 你地信我啦 信左我就唔洗落地獄 得閒向我祈下禱仲包你升職加人工添

3 首先天主教係由羅馬公教會發展而來的, 嗰時羅馬帝國好強勢, 羅馬皇帝曾經想消滅基督教, 但最終卻演變咗成為國教, 稱為羅馬公教.

雖然表面上都係信同一個神, 但係卻加添咗羅馬主教權威, 就好似中國嘅三自教會一樣, 要喺政府領導的基本原則去信...

雖然而家羅馬帝國已經滅亡咗, 但卻演變咗成為梵蒂岡, 核心思想依然沒有變, 就係要服從權威, 只要天主講什麼, 就代表神嘅意思, 例如接受同性戀等等.

但係聖經講明所有人都虧欠了神, 都係罪人, 沒有人能不靠祂而去到父那裏, 但係天主教卻抬舉人, 例如瑪利亞同埋門徒等, 亦包括現今嘅梵蒂岡. 變相好似係拜偶像咁, 崇拜他們.
天主教亦都好看重聖物同埋聖像(偶像都可以為死物), 但係神講過現今所有嘢都會歸於無有, 只有佢嘅國能夠永存...

其實有冇諗過聖經只係整出黎操控人既手段
而咁多派別既教會只係其他人唔想操控人既手法被壟斷而已

天主十誡:
第一誡 欽崇一天主於萬有之上。
第二誡 毋呼天主聖名以發虛誓。
第三誡 守瞻禮主日。
第四誡 孝敬父母。
第五誡 毋殺人。
第六誡 毋行邪淫。
第七誡 毋偷盜。
第八誡 毋妄證。
第九誡 毋願他人妻。
第十誡 毋貪他人財物。

十誡:
第一誡：除了耶和華以外，不可有別的上帝
第二誡：禁止拜偶像
第三誡：不可妄稱上帝的名
第四誡：遵守安息日
第五誡：孝敬父母
第六誡：不可殺人
第七誡：不可姦淫
第八誡：不可偷盜
第九誡：不可作假見證
第十誡：不可貪婪

新約時代, 舊約唔洗守
我諗依句意思係講緊舊約嘅律法, 的確神未降世為人前, 立咗好多律法要人遵守, 例如禁食豬肉同埋行割禮等等.
但當耶穌降世為人, 作為贖罪祭, 人唔再需要靠行律法來贖罪, 而係向神悔改歸信.
但係好多猶太人由始至終都唔相信耶穌就係他們所等待嘅救世主(彌賽亞), 因始到現今依然唔接受新約, 只接受舊約(猶太教), 靠行律法來稱義...
曾經耶穌同佢個門徒喺禁食嘅日子進食, 猶太人立即問耶穌點解佢唔遵守律法, 神暗示禁食嘅目的係克苦己心, 通過禁食禱告來尋求祂, 但既然神已經在他們眼前, 為何還要靠行為來尋見?

5. 抱歉, 我講錯咗, 唔係五卷, 係天主教教會五規:
1) 主日及當守的法定慶節應參與彌撒，停止有礙聖化這些日子的工作和業務；
2) 應至少每年一次領受和好聖事，告明己罪；3) 至少在逾越慶節時領受感恩(聖體)聖事；
4) 應遵守法定的大齋和小齋；
5) 各盡自己的能力，支持教會物質的需要。

點解你一口咬定個殺人犯唔係神既使者 同埋唔一定係小妹妹得罪神 可以係佢老豆老母得罪神 聖經入面已經成日提住得罪神會死全家

2. 沒有行為的信心是死的
這句確實無錯, 不過唔等於得救係在乎行為, 唔係話你做幾多善事, 幫個幾多人, 返幾多次教會, 祈幾多次禱就等於得救, 之前都講咗如果 人可以靠自己就唔需要神替罪人死了...

相反, 如果只有信沒有行為, 咁樣最多只可以稱為明白/知道, 但唔可以叫為真信. 就好似現今有不少人都信有神存在, 但當叫佢哋花時間打開本聖經/ 尋求真理, 裝備自己, 行神稱為義/道嘅事時, 就不了, 因為佢哋只不過當基督係可以依靠嘅信念/宗教, 但當患難臨到自己, 自己相信嘅神又好像幫不到手, 好快就會放棄本來嘅信念...

其實係新約, 神已經預告咗喺末世時會有好多人跌倒(背棄當初所信的), 因為會有很多患難/ 引誘/ 試探出現, 人如果冇聖靈(唔係真信) 就一定會被世界迷惑, 所以新約好強調人同神嘅關係, 而且千萬叮囑人要確信, 持守同盼望.

話有人冇犯罪就可以上天堂既，你係點定義罪? 係咪一定要犯法先係犯罪?
但罪既標準唔係你定架，係神定架，佢既定義係你心中有任何惡念都係罪

咁你就要問下個殺人犯係神叫佢咁做呀, 定係佢心中嘅仇恨/ 性慾導致, 而罪唔係神加添畀人, 係人因為中了撒旦嘅詭計而有,
撒旦之所以犯罪亦都唔係神吩咐, 神賜給人同天使/動物都有自由意志(簡單啲講係同神有一樣嘅能力), 所以罪係撒旦自己造成(基於他背棄神, 神係善, 相反亦即係惡, 起初係沒有善惡之分)
可能你會問點解神唔一開始(創造天使)就阻止 , 雖然聖經冇解釋, 不過以我嘅見解係如果神只做一個只聽從命令嘅(生物), 咁同機械人有咩分別, 不能夠自主思想, 亦都唔係真心順服主...

之於得罪方面, 其實每個人都有罪, 而罪嘅工價就係死亡, 無論係慘死/安樂死/病死..., 結局都係一樣, 冇人能夠避免.

不過神愛世人...凡一切信他的, 必得已拯救.
最終得救嘅人, 神已經赦免咗佢哋嘅罪, 因此唔需要受到審判 ;至於沒有得救嘅人, 神會根據他們的行為而作出審判(懲罰嘅輕重)...

希望解答到你嘅問題, 我知道冇引用原文可能唔夠說服力, 始終我都係初信(五年), 對聖經未記得透徹...對此抱歉!

如果我有咩講錯/漏嘅地方(唔係照聖經嘅真理), 希望有人可以幫我修正/ 補充.

精神病就睇醫生啦撒旦

殺人犯話係神叫你信唔信 當年阿伯拉罕以殺子證明自己既信心 我覺得殺人犯殺人表示信心都好合理

喂回應下問題先啦，我問左你幾次都潛水
而家上黎攞尾彩？基督徒輸打贏要啊？🤔
又拎證實唔到黎打，祈禱實驗證明神存在，代表聖經所講既野有理據支持，永生係真，神已經超越左地上既死亡
紅字呢段你自已講既

2000年代呢個實驗顯示祈禱無效，甚至有反效果

簡單敘述實驗結果如下， 結果顯示被告知有人為她祈禱的病人併發症較多， 其餘狀況則禱告無效， 祈禱不是無效就是有害。 本實驗從出資機構到進行實驗的科學家都是基督教的

祈禱實驗證明左d乜啊？大聲d講多次

人地可以早一日回歸天主爸爸懷抱入面
其實佢地先係最幸運

個廣吿。。。

耶撚:而家唔救，不過將來會復活
即係幾時？
耶撚:總之就係未來啦

的確, 神叫亞伯拉罕殺子係試探佢嘅信心, 就算亞伯拉罕他不明白神嘅旨意, 他仍願意順服神, 就好像聖經講到人如果愛父母兒子妻子弟兄自已, 過於愛神, 係唔配作神嘅門徒...

亞伯拉罕對神嘅愛心係超過佢自己嘅獨生子, 因此願意遵行神嘅要求, 而神亦因為佢的信心, 阻止了他殺兒子的獻上(亞伯拉罕最終係没有殺兒子), 亦稱亞伯拉罕為信心之父.

其實簡單啲嚟講就係阿伯拉罕佢好確信神的應許同旨意, 生命亦都係祂嘅掌管, 沒有什麼係比得起, 因此再大的考驗也改變唔到佢對神嘅信心(當然佢嘅信心由來都係在乎神)

至於殺人犯方面, 難道佢哋會殺自己所愛嘅人? 無非都係因為內心恨怨人/自己, 私慾蓋過克制, 而動殺機. 就好似伊斯蘭恐怖分子佢哋聲稱聖戰係為咗遵行神嘅旨意, 但係無非都係為咗自己可以上所謂嘅天國享受福樂/處女...

想問樓主呢兩故事係出自邊到 （斬頭同埋比人強奸）唔係想質疑樓主 而且自己都想睇下成個故仔先再參與討論

利申：非基督徒

新聞黎
斬頭果單係台灣小燈泡
bb被強姦輪姦都一大堆

神愛世人

樓主
無人仆街又邊顯到有人幸福
個個咁幸福 邊個信耶蘇

咁阿伯拉罕同恐怖分子似乎分別唔大

世上總要有你d咁既。。。。

無你d 咁既人 正常人點會顯得幸福

咁請問相同在哪裏?

亞伯拉罕 vs 恐怖份子
動機: 神吩咐 vs 自己想得嘅益處/憎恨
好處: 冇( 獨生子死） vs 有（ 72處女？）
犧牲: 唔願意但服從 vs 樂意
結果: 冇殺(神最終放棄要求) vs 有殺

了解神比什麼都重要

喺街度同喺網上踢爆耶撚鳩噏
兩者係mutually exclusive？

未睇你論述because too long
就呢個回應想講基督徒唔係成日話係古蘭經講進行恐怖襲擊殺唔關事嘅平民就可上天堂享72個處女，咁古蘭經係耶和華神寫，點解恐怖份子就係為自己？

聽日再覆你, 有點攰...
話說巴打你係無神論/曾經返過教會但唔信?
我見你提出嘅疑問唔係純粹表面層面, 應該對聖經有一定嘅認識？

呢個世界任何事物都有相同地方，差在會否指出。

其實分享下以我理解聖經N多年前寫落，我地難以用現今價值觀評論，
例如女性比男性所付的職責次等，成為從屬關係(美國新教美南浸信會仍堅持)。

咁你諗下當時社會連秩序都剛剛建立，談何平等。

其實我對基督教感受好深，幾支持以下三點有關對宗教睇法

一、部份宗教教條其實主張完全禁慾，而不是教你適當地控制慾望。
eg 婚前性行為---->本無對錯之分，但我會認為因為當時女性最主要角色是為男性妻子
(可從舊約介紹XXX、YYY的女性後代可見，好多都用ZZZ的妻子簡介)
咁妻子角色最重要係相夫教子，邊到佢話事。而且當時女性婚前咁不幸比人X左，
個強X男係要賠錢比女家，可見女性當時似貨品多過一個可以享受人生既人。
在此引用美國前Jimmy Carter 一話「部分經文主要該歸因於特定時空──
以及男性領導者緊抓自身影響力的決心──而非永恆的真理」。

二、信一個宗教係要經過一生/長期既懷疑，先唔係一種迷信。
(ref.06/08/2018 哲學有偈傾 愛是懷疑) 所以千求唔好只無限放大其宗教優點，
因為其優點有機會係錯/係不止宗教內都做到。

三、有時宗教本意係好，但比當今負責傳播宗教既人傳釋錯誤。
eg ISIS 過份誇大伊斯蘭教聖戰含義，聖戰本指為主道而奮鬥，
而但ISIS把其變成一個可無條件侵犯他人權益既TERM，扭曲原意。
eg 基督教建教堂變相十分豪華，我EX 教會會籌多億港元買對面街一個物業，
而不真正地幫助有需要窮人，想知多D都可睇 (鏗鏘集|榮神益人)。

(利申:SOR for 1999, I am not an expert, just a person who had believed in Christianity until 18yrs old. Now, I still believe in GOD but not Christianity or other religions. )

點睇天主教解釋？

When listing the 10 Commandments, Catholics and Protestants have slight differences. While very similar, the difference is instantly noticeable. And even though both listings have solid biblical support, some Protestants use the difference as an opportunity to accuse the Catholic Church of changing the 10 Commandments to support their “idolatrous worshipping of statues”.

So which numbering is correct? Did the Catholic Church change the 10 Commandments to support having statues?
First, it’s important to note that nowhere in the Book of Exodus is there any formula for numbering the Commandments given. The assigning of numbers to the Commandments developed over the centuries as a tool to make them easier to teach and remember. Two of these important early teachers were Saint Augustine and Origen. In their writings, each developed and favored a particular way of numbering the Commandments. It is roughly along these lines the Catholics and Protestants split. Catholics (and Lutherans) generally use the 10 Commandments as listed by Augustine, while the Eastern Churches and Protestants list the 10 Commandments set out by Origen.

The Catechism 2066 reads: “The division and numbering of the Commandments have varied in the course of history. The present catechism follows the division of the Commandments established by St. Augustine, which has become traditional in the Catholic Church. It is also that of the Lutheran confessions. The Greek Fathers worked out a slightly different division, which is found in the Orthodox Churches and Reformed communities.”

The accusation that the Church changed the Commandments is simply slander that grew out of the vitriol of the Reformation, and the listing 10 Commandments was an opportunity seized on by some to try to undermine the Church. But the fact remains that the numbering of the 10 Commandments is not a rigid Biblical concept, but one developed by scholars and theologians, so regardless of which method is used, the duty to obey them is not changed, and could never be changed.

咁十誡屬唔屬舊約律法？
不可姦淫屬唔屬「靠行為來尋見」？

問題在哪？

你唔認同「一信得永生」？

首先我想回覆返關於古蘭經嘅疑問.
聖經:
其實嚴格啲嚟講耶和華係冇親筆寫過任何聖經, 舊約係由眾先知寫, 新約係由眾猶太門徒（ 包括以色列王s）寫, 不過亦都係神所默示的.
古蘭經:
基於我唔熟, 我引用返喺維基百科搵到嘅資料:
穆斯林相信《古蘭經》的內容是真主透過天使加百列口頭傳授給先知穆罕默德, 認為《古蘭經》是輔助穆罕默德奉行使命的奇跡，證明他的先知身份，而他亦是自亞當以來最後一位接收啟示的先知。

其實穆斯林相信嘅係真主阿拉, 耶穌也只不過係一位先知, 其實同猶太教一樣, 唔相信基督曾經降世為人...

雖然古蘭經嘅內容同聖經有部分相同, 但所信嘅真理係截然不同.

咁你哋話反基前要先睇下聖經

耶撚根本立於不敗之地
有事就係上帝安排
冇事就係上帝打救

1.耶和華神咪即係真主阿拉
2.無人話耶和華神寫聖經，我話耶和華神（即真主阿拉）寫古蘭經
3.甚麼是「唔相信基督曾經降世為人」？
4.古蘭經主要要求信徒守番大部分舊約，其實馬太福音5:17-20都記載
Chinese Union Version (Traditional) (CUV)

「17 莫 想 我 來 要 廢 掉 律 法 和 先 知 。 我 來 不 是 要 廢 掉 ， 乃 是 要 成 全 。
18 我 實 在 告 訴 你 們 ， 就 是 到 天 地 都 廢 去 了 ， 律 法 的 一 點 一 畫 也 不 能 廢 去 ， 都 要 成 全 。
19 所 以 ， 無 論 何 人 廢 掉 這 誡 命 中 最 小 的 一 條 ， 又 教 訓 人 這 樣 作 ， 他 在 天 國 要 稱 為 最 小 的 。 但 無 論 何 人 遵 行 這 誡 命 ， 又 教 訓 人 遵 行 ， 他 在 天 國 要 稱 為 大 的 。
20 我 告 訴 你 們 ， 你 們 的 義 若 不 勝 於 文 士 和 法 利 賽 人 的 義 ， 斷 不 能 進 天 國 。」

我有一排日日打去不同教會問牧師/傳道人問題

其實睇聖經唔可以斷章取義, 就好似例如神愛世人咁, 咁既然神愛世人, 點解仲要懲罰人?
而聖經全句係(神愛世人，甚至將他的獨生子賜給他們，叫一切信他的，不至滅亡，反得永生。) 呢句意思好明顯指出唔信神嘅人最終會得自滅亡...

至於點樣先得永生/得救, 係咪一信就得? 咁就要視乎你嘅信係立係咩基礎, 個人信念? 定係 聖靈賜給人嘅信心?( 聖靈的確只得一次)
其實冇人係能靠自己相信到神, 聖經亦都明文提及到(就如神從創立世界以前在基督裏揀選了我們), 因此就算一個大奸大惡嘅人, 神立定要拯救, 佢最終都一定會悔改歸主. 就好似保羅未信主前係逼迫聖徒, 叫佢哋講褻瀆神嘅話. 但係因為神要救保羅, 親自顯現令佢歸信基督, 最終新約聖經有一半係由佢所寫.

唔係好明

真係善心，竟然幫佢地諗埋。
你講野好有邏輯，但一交到班耶撚口中就炒曬車。

個合理解釋係咩?

耶撚特色就係顧左右而言他，用似是疑非既句子去「回答」

個合理解釋就係信上帝既人都係傻

咁講法耶撚就唔好日日攻擊其他宗教啦，你估你諗到既野人地諗唔到咩，緊係有合理解釋人地先會入教啦

條耶撚都on9

我深知我對聖經嘅認識未稱得上為完全, 所以可能講解得唔夠詳細, 始終我都只係聽咗五年道, 未有充足嘅裝備...（btw 我而家係大學生不過唔係讀神學/ 宗教😅)

如果你唔滿意我嘅答覆/ 想更深入了解, 可以打嚟我哋教會問, 雖然我返嘅係小型教會, 不過亦會解答你嘅疑問.

未清楚點解咁快決志受洗入教？

雖然我唔知其他教會係咪要決志受洗後先等於真信, 但係我間教會從來冇要求我, 可能覺得我未清楚得救/ 或是其他理由?

但係受咗洗就等於得救/ 先可以入教？
咁同神一齊釘十字架嗰位臨死悔改嘅罪犯咪冇得救? 因為佢連受洗都未做就過咗身...

基督教原本有七項聖禮。但16世紀宗教改革運動之後，基督教新教將其中五項繁雜的儀式廢除，但保留了「洗禮」及「聖餐」兩項聖禮。由於這兩項儀式太過重要，因此基督教兩千年來，不論是任何原因，都從來沒有省略過這兩個儀式。
Reasons
Mark 16:16 King James Version (KJV)

He that believeth and is baptized shall be saved; but he that believeth not shall be damned.

Galatians 3:27 English Standard Version (ESV)

For as many of you as were baptized into Christ have put on Christ.

Romans 6:3-4 New International Version (NIV)

Or don’t you know that all of us who were baptized into Christ Jesus were baptized into his death? 4 We were therefore buried with him through baptism into death in order that, just as Christ was raised from the dead through the glory of the Father, we too may live a new life.

呢句係我聽過最on9,最冇邏輯既說話

我意思係我哋教會唔係冇幫過人受洗( 亦試過), 只係你上面都有提及(儀式太過重要), 咁既然重要又點可以草率呢...

我之前都返過一次一間大型教會, 而睇完一套 聖經故事劇場後就已經叫人舉手決志, 在場咁多人, 試問有幾多人真係真心信/明白真理...

就算我返咗五年教會, 而且我未返之前已經信有神( 有造物主), 但係愈 睇得多聖經/ 認識真理/ 基督, 先發覺自己以前有好多曲解/ 遺漏嘅地方, 更清楚原來自己所謂嘅信係如同冇一樣, 係唔會得救...

好撚似d人網上唔夠講就叫人出黎隻揪
話人鍵盤戰士 耶撚同爛仔無乜分別

根本係精神病人先會講得出口

介唔介意詳細講？

喺回答之前同時想問下你嘅信仰背景/立場
btw 你想我詳細講邊方面?

1.不可知論
2.有咩曲解

例如信神係憑自己, 同時要做好行為等...
不過就如我上面解釋咗: 神一早已經揀選咗佢要救嘅人, 人能夠因信最終得救完全都係在乎祂, 即係話信心都係神所賜的.

聖經亦都預言到將來會出現假基督同假先知, 迷惑眾人, 連自稱為信嘅都會背棄真道, 因為佢哋嘅信只出於自己肉身腦袋, 唔係神所賜, 當見到假先知/假基督能夠行神蹟和奇事時, 就以為係真救主. (連唔信神嘅人都會被迷惑, 因為神蹟係確確實實發生在佢哋眼前, 只不過佢哋唔知道其實係出於那惡者)

而且聖經嘅預言其實一早已經發生緊, 就好似穆罕默德自稱為先知, 教宗自稱為基督代表等, 我知道天主教同埋回教/ 伊斯蘭教一定唔會承認, 不過既然所信嘅神/真道都唔相同, 最終只會變為雞同鴨講...

另外, 唔知你有冇聽過神蹟醫治, 即係靠聖靈治好身體, 唔使靠食藥... 的確, 聖經裏面有提及, 現今亦都有人能夠成功作成, 亦都知道靈恩派嘅教會好重視神蹟醫治同埋講方言, 但依個行為係咪得救嘅方法/ 真理? 我就有所保留.

而且除咗神嘅聖靈之外, 撒旦嘅邪靈亦都可以作成(非指所有神蹟醫治都係靠邪靈), 唔係神 又點會預先警醒人要留心能夠行神蹟嘅敵基督, 不致被迷惑.

我知道講到偏離咗話題, 不過見你有心問, 我亦都唔介意深入探討下👍

諗諗下自己可能講得太簡短, 雖然我都係照番聖經解釋, 不過就唔夠詳細, 亦冇證明到我所講嘅嘢係咪出自聖經定係只係個人見解...

所以都建議你自己打開本聖經睇下( 我睇和合本), 雖然你信不可知論, 叫你睇聖經就好似叫你睇虛構小說咁, 不過始終網上對聖經嘅解釋都非一定正確, 好易令人對聖經有錯誤嘅理解.
或者你可以嚟我哋教會聽下道, 唔相信可以隨時離開.

我想問挪亞方舟點樣維持生物多樣性?

出埋超必，你叫班耶撚點兜啫
一陣又話等班病咗嘅人早日上天堂享福

你都幾撚搞笑，
莫講話耶撚，大部分傳道人自己都未睇晒本聖經啦。
未睇晒又傳乜撚野道。

另外，人哋搵到野出黎屌，你班耶撚咁熟聖經咪出黎開降下世人囉。
自己睇完都駁唔到，重係到發爛渣。

上帝又無收我保護費

以前 有四十幾個細路 笑神嘅使者光頭
結果 畀神派隻熊將佢哋撕成碎片
你哋班友仔死梗喇

冇事
因為神眷顧你
有事
因為神想考驗你
出事
因為神想早 d 召喚你返天堂享福

上帝:個個都心想事成就會世界大亂

magic

耶撚 ： 慘死只係世人嘅一個觀念，係全能神眼中一切都係愛。

啱啊 下一秒全宇宙回歸真空絕對零度, 全人類失去生命, 只係代表宇宙收回所有愛, 回歸原本, 唔係咩一回事

上帝呀，你睇下呢個post有幾多渴求你的道的人迷失？而你就決定睇住我地迷失落地獄，都唔願解答

係俾到平安我就唔會信左十幾年都唔肯定個信仰係咪真啦，你就算真係有“平安“都係俾教會友洗腦成功

根本信仰就係一場賭博，真正係點無人知

認真答你

因為原祖父母犯錯

人類自出生就有原罪
從出生開始就會經歷痛苦和死亡

上咩帝 耶咩穌 人寫出黎嘅野都好信？

我自己每星期都有一日返教會

但我只係想得到support 識下人

大家虛寒問暖下

等你知道自己仲生存緊

人需要嘅係信仰 但唔係宗教信仰囉

痴撚線 我識寫 讀 聽英文生字
但係而家我唔明一句既解釋
問吓人就叫我睇晒成本字典
正如同你唔識搭巴士
唔會叫人睇晒全港巴士路線掛
如果真係信宗教 信仰呢樣野
應該係用自身理解既方式解答
唔識就唔識囉 但如果解答唔到
會唔會代表你地既認知本身就不足
就咁簡單問題都直接俾唔到答案
聖經好多野暗示要自己理解
你所理解既野又答唔到我地問題
咁得兩個原因
一：聖經本身有講 但認知既人理解唔到
二：連聖經都證明唔到 認知既人又誤解到
我無話邊個有錯 都係個句
睇多次聖經再答我地問題啦

1.你點誤解？
2.即係預定咗有啲人不能得救？
3.保羅更似假先知/敵基督
4.神蹟醫治case 有無details？

不了，教會講道有你哋講無人講

1. 其實我之前都有解釋咗我以為只要相信有一位所謂嘅神(造物主), 就已經叫為信... ( 以前係盲信)

2. 對(只不過係得神先知道), 唔係嘅話點解全知全能嘅神唔一開始就阻止撒旦犯罪, 係因為神選擇冇咁做. 不過要强調一點係撒旦犯罪唔係出自神, 係撒旦自己嘅選擇...

3. 咁講係冇意思, 因為你已經有咗自己立場...
即係好似點解神係善而撒旦係惡, 講大話係錯而唔講先係正確, 撒旦只不過係行同神相反嘅事... 講到底都係在乎你信神嘅公義標準定係出於自己.

4. 我就未親眼睇過神蹟醫治, 不過你上網睇可以見到好多見證( 雖然我諗大部分都係吹水

1.咁你而家信仰內容大概是甚麼？
2.撒旦是誰創造？
3.自己睇馬太福音5:17-20，耶穌講明「不是來廢掉先知和律法」，但保羅話唔使守律法，你究竟信耶穌（神）定保羅？
4. Keyword 係咩？

我真係問過 d耶撚 friend
佢話上帝為每個人 set既 path都唔同
每個人都受緊唔同種類既苦 有 d只係你睇唔到 wor

阿當夏娃食蘋果關我鬼事？

1. 你叫我講內容我都唔知點講好, 我只可以講係照聖經(即是神嘅話語, 一字不漏, 原文翻譯 唔包偽經, 和合本)

2. 當然係神, 而創造天使嘅本意係事奉神, 係撒旦背棄神之前無分善惡 (補充一點天使同人一樣都係有自由意志)

3. 當然係信神, 而保羅後來悔改傳福音/ 寫聖經(其實嗰時係書信), 亦都係神所差遣.
耶稣講不是來廢掉先知和律法, 因為先知同律法係神未降世前吩咐/ 定立, 而保羅話唔使守律法意思係唔使再靠守律法來稱義, 神已經曾經降世為人... ( 就好似耶穌傳道叫猶太人信衪就係經上預言會降世嘅神嘅兒子, 佢哋卻唔信, 繼續靠行律法希望所等待嘅神快啲降世赦免佢哋嘅罪)

4. 我諗就咁打神蹟醫治都有大把

你係人類

而佢地係人類始祖 所以關事

1.點解你信現時流傳嘅聖經係神的話語？
2.點解神唔收拾撒旦？要容許其作惡？
3.其實你信緊保羅，唔係信緊耶穌（神），唔使守律法咁大件事唔係耶穌公佈而係由一個前半生不斷追殺、迫害基督徒嘅掃羅忽然「見到」耶穌公佈，你唔覺得可疑？有無諗過撒旦同保羅係拍檔？
4.Thanks

證據？

根據聖經所講
你而家會死就係證據(好似係

宗教你講咩證據

每個宗教都有自己的神
但真係有人見過咩？

信唔信你有自由
我唔係傳教
我只係從宗教角度去解釋

因為有原罪
所以人類會經歷死亡

邊章邊節？

起碼都有聖經經文吧

羅 馬 書 5:12

這 就 如 罪 是 從 一 人 入 了 世 界 ， 死 又 是 從 罪 來 的 ； 於 是 死 就 臨 到 眾 人 ， 因 為 眾 人 都 犯 了 罪 。

使人死亡的刺就是罪（哥林多前書15:56）

創 世 記 2:17

只 是 分 別 善 惡 樹 上 的 果 子 ， 你 不 可 吃 ， 因 為 你 吃 的 日 子 必 定 死 ！

而家會死呢？

又係保羅

唔明,咩而家會死?

紅字

必殺技:不要試探神

咪即係你會死就係因為你有罪

而家死=即刻死嘅意思？

唔係,將來

好多耶撚生白痴殘廢BB ，耶撚話係神比佢地考驗，咁唔做耶橪係咪可以唔考驗?

人以前唔會死？唔明

阿當夏娃本身係唔會死
但犯左罪所以之後會死

撒旦其實係天使之一，篤爆老細上帝你都係碌葛，不是天下無敵，因此成為敵人，做咁多野是要証明舊老細有幾屎

咁哪節經文講全世界人都係佢哋後代？

自己google

你都唔知？

話明人類始祖
所有人類都係佢地後代

耶和華做嘢唔駛你教

有無聖經經文支持你的説法？

自己搵

Google都無

聖經角度
人類係由神創造出黎，唔係進化出黎
聖誕入面提及阿當係第一個創造既人類
而人類唔會由無變有
所以一定係阿當後代

有講全部人都係阿當後代？
唔俾有創造其他人？
同埋創世紀6:4係應該點解？
「當天主的兒子與人的兒女結合生子時，在地上已有一些巨人，（以後也有），他們就是古代的英雄，著名的人物。」

有講創造其他人？

想表達咩？

聖經只講過上帝創造阿當夏娃
所以聖經角度人類必須為其後代

必然

聖經都無講有恐龍

1 我明你嘅疑問, 即係點解保羅親身作見證就得(補充一點新約另一半係由十二門徒, 耶穌兄弟等所寫), 穆罕默德/ 教宗自稱受神差遣就唔得.
對於聖經真偽嘅疑惑, 背後涉及歷史背景, 聖經預言, 考古等等, 暫時本人就未有足夠嘅裝備詳細解釋, 抱歉...( 我嘗試問傳道人再答覆你

2. 聖經冇解釋, 我亦唔想為自己幫神辯護, 免得抬舉自己為神的代表... 不過我亦都講少少對此嘅睇法, 因為神要成全祂的計劃, 賜自己嘅冠冕給得救嘅人, 而且唔會再犯罪, 同神一樣得相同榮耀.

3. 你唔明我意思? 神在世時已經諷刺猶太人淨係識得守律法, 連救世主喺佢哋面前都依然唔信, 就好似耶穌同門徒喺禁食日吃餅, 猶太人即刻刁難耶穌, 既然佢自稱為神的兒子點解唔遵行律法, 更何況猶太人内心唔信耶穌. 而神回答說既然你哋所等待嘅神已經來到你的眼前, 點解仲要靠行律法? ( 更何況律法係神定, 唔通律法比神更重要?)

歸納野獸/牲畜

聖經有講過對一個女性有性幻想同真係同佢行淫無分別
又講過如果姦淫左個處女就要娶佢做老婆
咁係咪即係代表如果我對一個處女有性幻想就可以娶佢做老婆

你要姦左先

考驗黎 神既安排

[認真答] 因為你喺地上面發生咩都唔太重要，上帝重視嘅係你信唔信，你信嘅第時就上天堂，咁既然將來有永恆嘅快樂咁而家就算受少少苦又有咩所謂

好似係

利申：自己係Agnostic theist, 都可以算係話半個耶撚

樓主條問題的確係插中咗基督教甚至係唔少宗教既死穴。見到個帖有好多有基督教背景既人有唔同既解釋。

你問我，我會好坦白認唔知。基督教教義當中係仲有好多位我係唔理解並質疑（樓主呢條問題係其中一個）

但係或且我可以分享下自己既睇法啦：我認為樓主呢兩件案件絕對係悲劇，更加唔可能簡單敷洐一兩句稱之為考驗（至少從我人性化既角度去睇）。我比較傾向信係呢一切神係有佢既意思喺度，只不過係我地呢一刻未必理解到背後既用意。

有朋友同我講過一個theory我個人都認同既：世上既一切罪惡同唔公義，其實係往往提醒緊我地人類（尤其是係基督徒）要去做啲乜野去抗衡世俗既不公。

不過我係咪等於認同「容許罪惡既出現係神既旨意」或且「罪惡係一種好嘢」呢啲看似荒誕既解釋？我唔知...恕我呢一刻答你唔到。

最後附上一條片俾樓主，希望可以做下參考，保重。

屌你犬決

陪坐post

樓主，個小妹妹俾人殺，係被動，唔係因為佢有罪所以要死，唔係神罰佢，而係俾“人“殺，呢個主動同被動既分別咁難理解咩？點解好似人地講極你都唔明咁？至於點解神唔阻住個殺人犯，因為神俾人自由意志，神唔會當我地係扯線公仔，係咪你本黎諗住講粗口，神扯線控制你開唔到口，你會覺得開心？呢樣本黎係好，但亦因為咁而我地會做出壞事。同埋樓主係以人既角度出發，覺得個小妹妹能夠仍然活係呢個世界就係美好，係呢個世界死左就叫慘，但係神既角度又係咪真係咁？神係叫我地追求天國既生命，唔係係呢個世界有幾長命，我本人就覺得生活係呢個世界唔見得有幾咁美好，呢個世界充滿罪惡，不公義，污煙瘴氣，神見到人咁墜落都可能好傷心

另外你就老屈晒所有基督徒係點答人地問題，例如基督徒咩都用呢個係神既安排黎回應人地既挑戰，只要信不要問，有人係咁答就屈晒所有基督徒係咁答，跟住就覺得自己講贏左人地，證明到神係唔存在，我真係覺得用咁手法係幼稚，而且好多咁講既人根本唔係基督徒，只係想恥笑基督徒係傻仔，樓主又真係走去信？同埋你係係聖經抽一兩句出黎提出反駁，只係斷章取義，又唔拎晒成句／段出黎。。根本個句野就唔係你諗既意思，唔識既人會被你絆倒，神係會追究絆倒人既人。

利申先，我係基督徒，我想問下

其實樓主挑戰神既目的係出於d咩？係真係想認識神，但係又覺得聖經入面講既野係唔合理所以懷疑？ 定係想提出一d問題，然後基督徒知識解答唔到你，你就覺得打敗左基督徒，證明神唔存在所以好威？

有好多野我地係唔明唔理解的，但係咪唔明唔理解，自己既知識解答唔到就係代表唔存在？係咪基督徒答唔到你既問題就代表神唔存在？ 點解你係假設自己以人類既身份同智慧，可以理解到創造者既諗法呢？我地人類係幾咁渺少，憑咩覺得自己咩都識晒？

你叫人要拎證據證明到有神你先會相信，咁呢個已經唔係神叫人要有既“信心“喇，有晒證據呢d係叫事實，唔到你唔信，者係如果聽日神突然係天上來到世界向你顯現，我唔信你到個刻都唔信佢係神，但到個陣時你先信，呢種信心係一d都唔寶貴，因為到時係人見到神係天上落黎都會信佢係真神

其實今日人地用道理講唔講得服你，同你信唔信係神真係存在都係冇關係，基督徒信神係因為生命中經歷過神，唔係因為同人辨論輸左就信神，咁樣既信一d都經唔起考驗，你都唔會因為你唔夠人講就信佢講野係真啦係咪？人地信心大，好多野就算唔明神既旨意，但都會仍然相信，就話人地係盲信，但你又唔會知道人地點樣同神有經歷，子非魚，你憑咩野話人地既神係假？

其實樓主如果真係想認識神，睇下神係咪真係存在，你係網上考起d基督徒都冇用架，畢竟每個人對真理既掌握程度有限，就算牧師都唔代表有智慧解開晒所有神既旨意，不如你試下返教會聽下講道，學習下神既話，試下祈禱，放低自己既自大，謙卑咁同神對話，同神講你希望尋求神，得到神既救恩，試下經歷下神，用自身既經驗睇下神俾咩回應你唔係最好既驗證咩？點解諗住係人身上搵到答案？而唔直接向神求答案？我相信你肯全心願意尋求神，就定必尋見

btw,我成日諗，因為神俾人自由意志，所以已經注定有部份人個心剛硬，選擇左唔相信神既救恩，將來係唔會得到永生，所以當一個人聽到福音既時侯，如果係信佢就會信左，唔係因為你係咪用左好大功夫，費幾多唇舌，因為佢本身就係願意相信，唔信既你講咩佢點都唔入耳，要唔信神既，總有理由唔信神，但神係唔會因為咁迫你信，夾硬要你信都唔係真信啦，神係要求我地真心相信佢，接受佢

好
犯罪我當俾你過骨
咁病呢?
小腦退化
早發性退化
漸凍人病
duchenne muscular dystrophy
dystrophia myotonica
Kennedy syndrome
multiple sclerosis...
仲有無數個難以盡錄，唔該咁多位基督徒睇清楚呢啲病有幾慘，生不如死
你話唔係上帝玩鳩人類我都唔信啦

你自己都識講有證據嘅先係事實啦 神嘅存在仲有咩好挑戰好證明？已知事實就係世界上根本無神

如果係事實就唔存在信仰一說，每個人都只需要接受

我諗樓主開post目的只係for fun，你見到星座撚都會笑兩句啦

典型基督徒思想

依個世界既教育就係教育我地challenge對唔明既事， 唔明就問，有巴打用基督徒既角度都解答到。
你呢？無證據比人，人地challenge, 你就話返人做乜 challenge, 我就真係黑人問號
你地教義叫你唔好挑戰神，你自己唔挑戰神，你憑乜野話人？ 成日用自己個套去套落其他人到，所以基督徒先咁乞人憎。你自己望返自己段文，將神 replace 到撒旦，你段文都意思都一樣。

其實樓主挑戰撒旦既目的係出於d咩？係真係想認識撒旦？ 但係又覺得撒旦講既野係唔合理所以懷疑？ 定係想提出一d問題，然後撒旦門徒知識解答唔到你，你就覺得打敗左撒旦門徒，證明撒旦係邪惡好威？

好心你地基督徒唔好整臭自己個朵啦，人地問兩句就起哂鋼，我讀咁耐書，問咁多既問題無一個人好似基督徒咁，一challenge 就起哂鋼

講真，基督徒教義上係無大問題，都係導人向善，但點解會教育到你依啲咁既基督徒出黎，就係我對基督徒最大既 concern
耶穌來臨既時候個個都信？ 咁世人對神有疑問既時候，原來聖經入面既耶穌係話返人轉頭？ 點解到今時今日會發展到而家既基督徒既面對疑問既處理手法

其實基督徒挑戰樓主既目的係出於d咩？係真係想認識樓主？ 但係又覺得樓主講既野係唔合理所以懷疑？ 定係想提出一d問題，然後樓主知識解答唔到你，你就覺得打敗左樓主，證明樓主係邪惡好威？

打咁大篇文最後想表達既都係神自有安排，不要問只要信，唔准質疑上帝😑

其實你講既野上面班耶撚都講過哂
真相係愈辯愈明，所以佢地好多都潛哂水囉

基督教教義好有問題喎
「一信得永生」教義點引導信做好事？

好多野都係unknown ，人係唔會明白

所以我係不可知論

用佛教，道教解釋嘅話就瞬間解通哂

兩樣野黎

簡單講殺人放火都得 死前信就ok

信咗都可以殺人放火強姦

神真係好偉大

不過傳教時就會割蓆話嗰啲係假信

真心信神 但我鍾意殺人 做番舊約個活人祭祀 咁咪無問題囉 新約都係拎耶穌去祭祀姐

係基督教有提到死後會受到神既審判，做衰野係會落地獄
但係往往依一點就會用黎無視教友既犯錯，包庇教友。 例如，我問個基督徒點睇林鄭？ 佢只係話死後上帝會黎親自審判佢，咁就完。 見到圈子內有人犯錯亂冒用神既名，一句咁就無視左，我真係WTF
基本上教會入面有人犯罪都係用同樣理據不了了之。 再引伸出去，社會各種既不公義，現時既基督徒都係祈禱就算，等神打救。

利申：唔撚係基督徒

教會內有人犯錯其實係一定要處分，唔處分嘅話根本唔係教會而係邪教！

「弟兄姊妹們，如果有人偶然犯了過錯，你們這些屬靈的人就要用溫和的方法糾正他。你們自己也要小心，免得也受引誘。要彼此分擔重擔，這樣就是成全基督的命令。（加拉太書6章1～2節）」

死之前果時信就拎到入場卷嫁啦 洗咩搞咁多野

神係全知全能，全能，亦即係有能力改變人既想法、邏輯、意志
站係呢個設定上，點解耶撚們會認為神俾人類有自由意志?你又點知神唔會當我地係扯線公仔?

拋金句就叻
做呢？信耶穌既咁多醜聞，用埋上帝個名去參選，有咩教會，教徒出過聲？
聖經講咁多神點公義，現今社會咁多不公義既事，你班教徒除左祈禱望神打救仲做過啲乜？
我眼見既基督徒淨係識po 教會聚會，share 時事都少，唔好話發聲。 發聲既人往往都唔係信耶穌既人，真係諷刺。

聖經講既唔代表你地會做，唔係拋句金句就當做左

基督教性暴力報告：
教會領袖施暴
28教友遭性侵

【本報訊】「#MeToo」性侵風暴席捲本港教會，繼日前博愛潮語浸信會爆出牧師涉非禮少女教友後，香港基督教協進會昨公佈調查報告，揭發至少55宗教會性騷擾個案，當中28宗涉性侵，包括10宗涉強姦或企圖強姦，85%為男性加害女性個案，男性加害男性佔11％，有女受害者在教會被男導師於辦公室內強吻及企圖強姦，再被非禮，一半受害者雖曾報警或機構求助，但不少個案終不了了之。該會呼籲教會制訂防治性騷擾政策保障性暴力受害者。
記者：鍾雅宜

散場？

咁應該係基督徒,姐係人既問題
而唔係基督教哩個宗教有問題喎

基督教呢個宗教點樣先算有問題

所以嘢你都話可以話係人嘅問題

只係信徒嘅問題

宗教無問題

咁其實小弟愚見就覺得一個宗教或者教派係由信仰(教義)及信眾(教徒)所組成， 既然班人係宗教組成嘅一部分咁班人有事就即係宗教有事。 另外，作為一個宗教或者信仰，基本上一定要以人作為媒介去傳播或者宣傳， 如果冇人嘅話基本上係砌唔成一個宗教，所以人係宗教不可或缺嘅一部分，應該係冇得分開計。 即係 充其量應該只可以話教義冇問題，而唔係宗教冇問題。

拎住本比人為翻譯+改版嘅書當真理
想點樣控制你班人就點改本野
不過實唔係承認比人用本書控制

如果真係有神
佢一係一開頭放左本假野出黎要人改？
咁一開始信嘅人同你地而家信嘅野又唔同

一係就而家d人改走原意 都唔知而家d人信緊乜

但係基督徒好得意
見到有無神論者犯法就會推論無神論令人犯法、佛教徒犯法就整個佛教教義有問題、ISIS 殺人放火就更加唔使講

推比基督徒

令人戰慄的信仰真係幾高質

連登基督徒去哂邊

駁唔到 潛鳩哂水
拎住本自己都唔知係咪真嘅書黎駁人

本野又自相矛盾 話佢真又唔得假又唔得
全部收哂皮

本書真唔真都擺埋一邊唔講
至少套說法都唔好自相矛盾得咁緊要
睇住佢地係度顧左右而言他又要左兜右兜真係好好笑

做盡壞事既仆街唔撚死
偏偏係我最愛既親人死
成世人捱盡苦頭 最後都要比癌症折磨
全能既上帝我屌你老母

我想講下其實所有圖都只係段章取義

金句係唔係斷章取義？
逐張兜黎睇下

其實有一張係鬧回教

一向係咁：
對傳教護教有用時就可以「斷章取義」
被人窒到駁唔到時就祭出「斷章取義」擋

曾經當面問過一對情侶教徒：係神既靈命之下，你地有無婚前性行為，即刻靜晒。
利申：n年前去過幾次教會覺得d人好L7假，搵著數就真。

我建議以上咁多位包括基督徒
都可以睇下一本叫「與神對話」既書
會有好多新觀點
網上都有pdf
我自己幾buy佢套唸法

先講明:佢唔係一本耶撚書

利申：比老豆老母帶返教會返左18年，但唔信耶教

睇過啦
舊酒新瓶

你睇完可否講嚟聽下有咩point?個個人討論中拋個書名出嚟叫人從頭睇一次仲邊有時間討論？

因為我都味睇晒
拋住磚先

佢其中係會講天堂同地獄呢個空間根本唔存在
天堂地獄與否視乎你自己

仲有就係其實神根本唔care我地創造物
所以其實所謂既戒律都只人自己添油加醋

佢在乎既只係我地每一個靈魂點樣創造唔同既人生
其實我地全部人都係神，都係創造者

目前陣係睇左咁多
因為佢d terms真係寫得好撚奇怪要用好多時間去消化

日本兵殺人，班細路就要死

作者見到神定係自己FF?

佢話自己有一日想問神點解佢要活得咁辛苦之類戈d野
然後寫係張紙上面
跟住隻手自己識郁寫返d野回應佢

Thanks，作者唔去睇精神科走去出書，本書可以不看了

睇下d蔪新歡點姐

咁係咪應該祈禱就心想事成 信耶穌就一定順風順水 先啱你心意 咁係人都信啦 要乜有乜行運一條龍喎

完全唔知點解你會理解到我係起晒gong

一信得永生」教義點引導信做好事<淨係講一信得永生係偏面，只係講左d，又冇講到d，所以搞到其他非基督徒誤會晒 其實有某d基督教既人都唔係真係100％明白晒聖經道理，就去傳教或者同人辨論，反正令更多人反感